［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

(轉載)

想打贏赤獸，當然要知自己有咩與生俱來的優渥本錢啦！希望以下既資料可以幫到識英文既文宣巴絲搵人幫拖，都希望攬炒巴入嚟望一望，知己知彼百戰百勝！

1

👉🏻基本法中自古以來就是中國領土的謬誤

香港基本法序言是這樣寫的：

「香港自古以來就是中國的領土，一八四○年鴉片戰爭以後被英國佔領。一九八四年十二月十九日，中英兩國政府簽署了關於香港問題的聯合聲明，確認中華人民共和國政府於一九九七年七月一日恢復對香港行使主權，從而實現了長期以來中國人民收回香港的共同願望。」

這段說話充滿詭辯，誤導香港人。其中「自古以來」（since ancient times）及「中國」及「中國人民」三詞更是語意曖昧，所謂「恢復」及「收回」亦不知從何說起。

土地的擁有權是不斷改變的。同一所住宅，可以在數十年間多少買賣而不斷易主。

「自古以來」（since ancient times）這個概念，是國際法所無。同情地理解，該概念可能是源自國際法中「亙古先佔 」（possession since time immemorial）的概念：「沒有提出仼何證據以證明，除佔有者之外何曾有不同的情況，亦沒仼何在世的人曾聽聞有不同的說法，而該佔有屬不間斷及無爭議」。然而，「亙古先佔 」在國際法中只有極少數的案例中獲承認，而原屬權（original tittle）是極易被現代的西方殖民條約在法理上被推翻或取代。

———————————————

全民學唱美國國歌

大家仲記唔記得手足揮美國國旗唱美國國歌唱到Trump Trump都retweet!!!!

如果十月一我地再幫支共賀一賀佢，搞到全美國都知支共國慶我地用美國國歌慶祝，你話會激到維尼幾咁高興？

btw其實就無話要等到十月一既，
黎緊每次發夢都可以唱！！！！

但大佬大家真係要練一練佢
事關首歌音域廣、歌詞繞口

MV with Lyrics:

歌詞：

Oh, say can you see by the dawn's early light

What so proudly we hailed at the twilight's last gleaming?

Whose broad stripes and bright stars through the perilous fight,

O'er the ramparts we watched were so gallantly streaming?

And the rocket's red glare, the bombs bursting in air,

Gave proof through the night that our flag was still there.

Oh, say does that star-spangled banner yet wave

O'er the land of the free and the home of the brave?

Liberate Hong Kong,
the Revolution of Our Times

2

👉🏻中英聯合聲明的謬誤

若果一件物件是從來未曾擁有過，拿到手上是談不上「恢復」及「收回」的。同樣道理，1997年前中華人民共和國從來未曾對香港行使過主權，如何談得上「恢復行使主權」？中華人民共和國的漢族（即「中國人民」）從來也沒有擁有過香港，試問又如何「收回」香港？

因此，中華人民共和國取得香港的土地應該形容為「兼併」或「呑併」。

———————————————

3

👉🏻不平等條約無效論是謊言

如兩國以和平條約（Peace Treaty）終止戰爭，而某些領土由一國割讓予另一國，則在國際法中亦被視為透過割讓（Cession）而取得主權。過去的國際法觀點認為，以戰爭解決國與國之間的爭議屬國家的權利，而「和平條約」的作用是令交戰雙方以某些條款（包括部份領土的轉讓）為代價以終止戰爭。因此，按照「時空性原則」，1842年及1860年割讓香港島及九龍半島均符合當時的國際法。

國際法中，領土的轉讓只有是否合法，而沒有平等不平等。

在中華人民共和國成為國家之前，英國已經從清帝國手中符合國際法地取得香港的主權。另一方面，中華人民共和國亦從來沒有繼承過清帝國的仼何權益。因此，《中英聯合聲明》中所謂「對香港恢復行使主權」的「恢復」根本無從談起，並且只是一個猜想。

4

👉🏻中華民國已放棄香港的主權

1898年6月9日，清帝國與大英帝國簽訂《展拓香港界址專條》借出新界及鄰近離島99年予大英帝國。1899年11月16日，根據《中法互訂廣州灣租界條約》清帝國出租廣州灣予法國，為期99年。

1943年1月11日，中華民國與大英帝國在重慶簽署《中英關於取消英國在華治外法權及其有關條約與換文》（Sino-British Treaty for the Relinquishment of extra-territorial rights in China）中，大英帝國完全放棄了所有從《南京條約》中取得的治外法權，唯完全沒有處理《南京條約》中關於香港島割讓及其他條約關於「九龍」、「新界」的事宜。與之相反，1945年8月18日，中華民國根據《中華民國國民政府與法國臨時政府交接廣州灣租借地條約》終止租界條約並獲得廣州灣主權。法國、英國及中華民國均為二戰戰勝國，三國更屬同盟關係。在完全沒有武力或武力威脅下，中華民國卻只終止法國的廣州灣租界條約，而沒有終止英國的香港新界租約。明顯地，中華民國是放棄了新界以及整個香港的主權申索。

另一方面，在1943年11月23日期間美國總統羅斯福、英國首相邱吉爾及中華民國國民政府軍事委員會委員長蔣介石在埃及開羅召開會議，商討二戰後局勢，史稱「開羅會議」。開羅會議後，三國發表開羅宣言，其中指「三國並不為本身而貪求得益，並且沒有擴張領土的意圖」。換句話說，中國民國及大英帝國均不同意改變戰前的領土，即香港的主權及領土均屬英國，而不屬於中華民國。

其後邱吉爾拒絕把香港交給中華民國，並指「必須踏過我的屍體才能把香港從大英帝國中取走」（Hong Kong would be removed from British Empire “over my dead body”）。

即使《南京條約》及其他相關條約的正本在現今的台灣島也好，也不能改變中華民國放棄了香港主權的事實。

其中的《南京條約》、《北京條約》的簽訂是由於清帝國於兩次戰爭中戰敗而簽訂的和約。根據時空性原則，大英帝國當時以戰爭後簽訂和約方式從清帝國取得的香港島及九龍半島領土是符合國際法的。

值得注意的是，《展拓香港界址專條》是沒有發生仼何戰爭或武力脅迫下締結。當時清帝國一直奉行「以夷制夷」的政策，期望以西方不同國家的力量互相牽制。因此，《展拓香港界址專條》可說是清帝國的外交政策，而不受脅迫下而簽訂的。所謂「強租」的說法似乎沒有事實根據。

5

👉🏻中華人民共和國以武力脅迫大英國移交香港主權不合國際法

1972年，聯合國在沒有充份討論及在中華人民共和國的誤導下把香港從非自治領名單中剔除，但該事件並沒有令香港的主權在將來被交予中華人民共和國。之後，大英帝國是在中華人民共和國的武力脅迫下，被迫轉讓香港的主權。這種以武力脅迫方式取得領土的行為，在國際法中應屬無效。就「武力脅迫」而言，國際法並沒有狹義地指必須是脅迫簽署者或特定的對象，而只是要求武力脅迫是針對另一國的領土完整或政治獨立。

前大英帝國首相戴卓爾夫人在回憶錄唐寧街歲月中提及在年與鄧小平會面的一幕，鄧小平非常強硬地威脅「若果我們喜歡的話，甚至明天就可以進入及取回香港」，而戴卓爾夫人只能無奈表示無法阻止鄧小平這樣做。這是實在的武力威嚇，而非單純的外交姿態。為什麼呢？因為於1954年7月23日海南島對開公海上空，中華人民共和國解放空軍用拉-11型蘇制戰機擊落香港國泰航空一架有明顯標識的DC-4空中霸王客機，造成10死8傷慘劇，更於1967年7月8日派民兵越過沙頭角中英街邊界射殺香港警察，造成6死20傷（史稱「沙頭角槍戰」）。這些武力攻擊香港的史實紀錄都證明了1980年代中華人民共和國對大英帝國的武力威嚇是實在的。

6

👉🏻關於聯合國從非自治領名單剔除香港

！聯合國必須負責！

1972年3月8日，中華人民共和國首仼常駐聯合國代表黃華（Huang Hu）致函聯合國非殖民化特別委員會（Special Committee on Decolonisation）主席薩利姆，內容指：

「香港、澳門是屬於歷史上遺留下來的帝國主義強加於中國的一系列不平等條約的結果。香港和澳門是被英國和葡萄牙當局佔領的中國領土的一部分，解決香港、澳門問題完全是屬於中國主權範圍內的問題，根本不屬於通常的『殖民地』範疇。因此，不應列入反殖宣言中適用的殖民地地區的名單之內。就香港與澳門的問題而言，中國政府一直認為應在時機成熟時以恰當的方式解決。聯合國無權討論該等問題。由於上述理由，中國代表團反對把香港及澳門放進宣言所涵蓋的殖民地名單之中，並且要求錯誤描述香港及澳門為所謂『殖民領土』的字眼立即從特別委員會文件及所有其他聯合國文件中移除。」

1972年6月，聯合國非殖民化特別委員會通過決議，向聯合國大會建議從非自治領名單中删去香港及澳門。1972年11月2日，第二十七屆聯合國大會召開會議討論，以99票贊成、5票反對及23票棄權通過2908(XXVII)號決議，而其效果就是從反殖民宣言中適用的殖民地地區名單中删除香港及澳門。

當時投下贊成票的包括中華人民共和國、蘇聯、菲律賓及新加坡等，投下反對票的國家為美國、英國、法國、葡萄牙及南非，而投棄權票的包括澳洲、加拿大、日本、新西蘭、瑞典及菲濟等，其中菲濟、瑞典及委內瑞拉對此項決定有所保留。

事實上，2908(XXVII)號決議並不是重點辯論香港的問題，而是捆綁式地與納米比亞、南羅德西亞及其他地方的問題一起表決。香港的特殊情況是被聯合國所忽視。2908(XXVII)號決議影響香港的原因是其接納了非殖民化特別委員會報告，但該167頁的報告只有一段提及香港及有一頁附錄刊載黃華致函聯合國非殖民化特別委員會的書信。因此，當時香港被剔出非自治領名單是沒有經聯合國大會充分討論的。

建議：向聯合國（United Nations）致函，要求聯合國重新審理1972年香港被剔出非自治領名單事宜，並交代當年的審議過程會否過於草率，竟將香港跟納米比亞、南羅德西亞及其他地方的問題綑綁於 2908（XXVII）號決議案一同審議。

7

👉🏻《中英聯合聲明》違反住民自決原則

在中華人民共和國武力脅迫下，英國被迫簽訂《中英聯合聲明》並割讓香港予中華人民共和國，這本身已經是違反國際法。英國亦沒有把事件交付國際法庭處理（行駛其爭議管轄權Contentious Jurisdiction ）。

在整個商議及簽訂《中英聯合聲明》的過程中，雙方均完全沒有讓香港住民民選代表的參與。其後由中華人民共和國制訂的《基本法》，更未經香港全民公投或普選議會通過。

若果《中英聯合聲明》的領土轉讓因違反國際法而無效，則中華人民共和國現時未有合法地獲得香港的主權。

由於香港現時已符合國際法中國體（Statehood）的標準，故有權根據「住民自決原則」公投自決前途。

若果一個地區符合非自治領土（Non-self Governing Territories）的標準，則該地區的住民是有權援引「住民自決原則」。香港在以前曾經一度被納入聯合國非自治領土名單中，故被強行剔除於名單外是未經住民同意下，由別國剝權權利的野蠻行為。

自第二次世界大戰後，聯合國要求英國、法國、葡萄牙、荷蘭等國把其管有的殖民地的資料交予聯合國，以列入「非自治領土」名單中，而香港及澳門亦一度列入其中。即使英國及直布羅陀政府均希望把直布羅陀從該名單中剔除，但因為西班牙的反對，直布羅陀至今仍然名列其中。

在列入「非自治領土」名單後，母國有責任讓領地的住民達至充分自治，即讓該領地的住民選擇：

（一）成立獨立自主國；
（二）透過民主程序作出自由抉擇，以與一獨立國自由結合，並可有經由憲法規定的程序變更該領土地位之自由，而領土之內部組織不受外界干涉；
（三）在兩個人民完全平等的原則下，透過民主程序作出負責之抉擇及自由表示意願，以與另一獨立國合併。

近代歷史上，非列於聯合國非自治名單內也可以自決獨立，最後成為獨立主權國家。1919年，26個愛爾蘭郡根據《英愛和平條約》（Anglo-Irish Treaty）獨立，並由民選愛爾蘭議會追認該條約，成為今天的愛爾蘭共和國。1991年克羅地亞及斯洛文尼亞舉行獨立公投，根據支持獨立佔多數的結果，單方面宣佈脫離南斯拉夫獨立。

建議：向國際法院（International Court of Justice）致函，希望法院重新審理香港住民自決原則，及《中英聯合聲明》的合法性。

8

👉🏻香港符合《蒙特維多國家權利及義務公約》中「國家」的定義

-香港擁有永久的人口
-香港擁有已界定的領土
-香港擁有本身的政府
-香港具獨立的法理基礎
-香港能與其他國家建立關係的能力
-1991年起，香港獨自成為跨政府的「打擊清洗黑錢財務行動特別組織」（Financial Actions Task Force，簡稱FATF）的正式成員（Full Member），與當時的宗主國英國的會藉分開，並且屬同等地位。中華人民共和國則屬至 2007年6月28日才成為該組織的正式成員，而其會藉亦與香港分開。
-香港獨自與美國簽訂《外國賬戶稅務合規法案》（Foreign Account Tax Compliance Act，簡稱 FATCA）協議，以協助美國阻止國民避逃繳稅。
-香港具實際的外交權力。《基本法》第13條聲稱，中央政府負責管理與香港有關的「外交事務」（Foreign Affairs），並授權特區政府依法自行處理有關的對外事務（External Affairs）。中華人民共和國是用字詞去蒙蔽香港人，令香港人錯誤以為自己真的沒有外交權力及實力。如果某個政府真的是行使外交權力的話，是不會因某些文件寫這種權力不被稱為「外交」及應被稱為「對外事務」而改變其性質的。
-香港具有半外交地位的經濟貿易文化辦事處。香港在華盛頓、倫敦、東京、柏林、台北、新加坡、紐約、多倫多、三藩市、日內瓦、布魯塞爾及悉尼均設有經濟貿易文化辦事處。辦事處的運作完全獨立於中華人民共和國及設於該國使館以外的獨立建築中，是香港駐外國的代表機構及負責香港與外國的官方聯繫。雖然被稱作辦事處，但除宣戰及領事保護等事宜外，其職能幾乎等同大使館。
-香港具有授予外國外交特權及割免的權力
-香港直接與主權國元首交涉及對主權國制裁。2010年8月23日，菲律賓馬尼拉發生鎗手挾持一個香港旅行團事件。下午約4時，時仼香港行政長官曾蔭權親自致電菲律賓總統阿基諾三世交涉，而接聽的總統府幕僚要求曾蔭權轉為致電菲律賓外長羅慕洛，但被曾蔭權拒絕。24日傍晚，阿基諾三世回覆曾蔭權電話，親自向他致歉。
-香港擁有獨立的貨幣
-香港擁有獨立的立法權及司法管轄區
-香港具獨立而有效的邊境管制。

建議：向美洲國家組織 （Organization of American States）致函，希望該組織讓香港成為旗下的成員國。

《蒙特維多公約》第十一條

「締約國各方明確其各自行為規則的確切義務是不承認以訴諸或威脅訴諸武力；或以威脅外交代表；或以其他任何有效的強制措施所獲得的領土。」

9

👉🏻香港軍事防衛歷史

香港人對香港的防務一直有一些錯誤的觀念，包括「香港沒有軍隊」、「香港沒有人投身軍隊」及「香港軍事上不能防守」。

皇家香港軍團（義勇軍）（Royal Hong Kong Regiment Volunteers）是一支香港人的志願役後備軍，大部分成員是在工餘時間接受軍事訓練及隨時接受徵召。義勇軍在 1941 年抵抗日本侵略香港保衛戰中，總動員參戰官兵超過 2000 人，其中更有就讀香港大學的香港學生參戰陣亡。在1995年，義勇軍解散時軍力仍有近 1000 人，其中包括女兵。早期義勇軍的成員以居港英藉及歐藉人士為主，只有少數香港人。然而，在二戰後香港人的成員人數上升。義勇軍是一支輕兵偵察部隊，其成員接受的訓練包括步鎗及機槍射擊、迫擊砲、空降突擊等項目，使用英式裝備，更曾參與邊境埋伏堵截非法入境者、鎮壓共黨暴動及鎮壓越南船民暴動的行動。

香港華藉英兵的正式名稱是香港軍事服務團（The Hong Kong Military Service Corps），其前身為1948年1月成立的香港華人訓練分隊。香港華藉英兵是駐港英軍編制下的部隊，屬於志願役正規軍，而成員皆是職業軍人。香港華藉英兵而訓練則與英國正規軍相同甚至更優良，令他們多次於英國陸軍射擊賽中取得全場總冠軍。1991年，華藉英兵到塞浦路斯執行聯合國維持和平仼務。1996年，華藉英兵解散，部份退伍成員組成「華藉英兵（水雷炮）樂善會」，成為註冊慈善機構，後改名為「香港樂善會」。

在1970年，皇家香港輔助空軍從香港防衛軍中獨立成軍，配備美國、英國及法國製的先進直升機及定翼機。直至1993年，皇家香港輔助空軍改組為政府飛行服務隊，至今仍一直執行仼務。

香港事實上擁有軍隊，而香港人亦參軍，但香港又是否能夠防守呢？在二戰時，香港醉酒灣防線被譽為「東方馬奇諾防線」，連日軍在戰前也認為難以在短時間內攻陷。英軍以13000人防衛香港約1000平方公里的土地，而只得316平方公里的馬耳他島則以近雙倍人數去防守。

P 牌手動推！

好慘，無人推

感謝簫搖兄大推

可能太多字

推

另外今日聯合國定咩,好似確認咗中英聯合聲明仲有效

但都好多謝肯推

幫手推

開心

睇唔明，但呢度實有巴打睇得明推

多謝貓兄大推

任何可能有用既方法都要試

推多下

回覆推更加有效推

樓主有冇follow standwithhongkong，見你召喚攬炒巴

多謝賜教！

有呀！好辦法！

其實我9up sor
咁都推到多一下

感謝！

去吧，對家變陣
我地都要用盡一切方法
所謂香港A.I.

請認真睇下

高質幫推

多謝大家幫推

多謝清妹幫推！

strong post lm

支持

只有英國係可以合法有香港主權

民國一早已放棄同埋失去資格

而中共係非法取得香港主權

所以香港要求歸英或者自決 係合情合理

希望英國呢次可以爭氣

係！非法強奪香港！

👉🏻中華人民共和國以武力脅迫大英國移交香港主權不合國際法

1972年，聯合國在沒有充份討論及在中華人民共和國的誤導下把香港從非自治領名單中剔除，但該事件並沒有令香港的主權在將來被交予中華人民共和國。之後，大英帝國是在中華人民共和國的武力脅迫下，被迫轉讓香港的主權。這種以武力脅迫方式取得領土的行為，在國際法中應屬無效。就「武力脅迫」而言，國際法並沒有狹義地指必須是脅迫簽署者或特定的對象，而只是要求武力脅迫是針對另一國的領土完整或政治獨立。

前大英帝國首相戴卓爾夫人在回憶錄唐寧街歲月中提及在年與鄧小平會面的一幕，鄧小平非常強硬地威脅「若果我們喜歡的話，甚至明天就可以進入及取回香港」，而戴卓爾夫人只能無奈表示無法阻止鄧小平這樣做。這是實在的武力威嚇，而非單純的外交姿態。為什麼呢？因為於1954年7月23日海南島對開公海上空，中華人民共和國解放空軍用拉-11型蘇制戰機擊落香港國泰航空一架有明顯標識的DC-4空中霸王客機，造成10死8傷慘劇，更於1967年7月8日派民兵越過沙頭角中英街邊界射殺香港警察，造成6死20傷（史稱「沙頭角槍戰」）。這些武力攻擊香港的史實紀錄都證明了1980年代中華人民共和國對大英帝國的武力威嚇是實在的。

👉🏻《中英聯合聲明》違反住民自決原則

在中華人民共和國武力脅迫下，英國被迫簽訂《中英聯合聲明》並割讓香港予中華人民共和國，這本身已經是違反國際法。英國亦沒有把事件交付國際法庭處理（行駛其爭議管轄權Contentious Jurisdiction ）。

在整個商議及簽訂《中英聯合聲明》的過程中，雙方(英國、中國)均完全沒有讓香港住民民選代表的參與。其後由中華人民共和國制訂的《基本法》，更未經香港全民公投或普選議會通過。

若果《中英聯合聲明》的領土轉讓因違反國際法而無效，則中華人民共和國現時未有合法地獲得香港的主權。

由於香港現時已符合國際法中國體（Statehood）的標準，故有權根據「住民自決原則」公投自決前途。

已背

原來係咁

人民自決

推, 乜撚方法都要試

係！兩國都好仆街！

對！求高人用上面d料向國際討回大個仔獨立名份！

學到歷史
學到現實情況
推

香港人一定要知既史實！

多謝幫推!!

多謝資料，目標越來越清晰！

好正，推爆

多謝幫推！我地一撚定要贏！

我地係一撚定要贏！

多d呢類實用性資料d人先會有信心，有更大決心黎行呢部！

今次就算平息都好，呢個政府已經唔會再得到任何信任，要清算班popo，同令政府唔好再腐敗落去，呢條係唯一出路！

光

復

香

港

我地係一撚定贏！道理在我方！

P牌 幫唔到你推

但希望香港人可以認識清楚 真正歷史

拎返自己應該有嘅嘢

希望有人可以推上去 比更多人見到尼個po

PISH

p牌仔幫手推

係呀 P牌的悲哀！推不了！

請求幫推到上熱門，集手足之力

《千萬唔好》打爆所有警察出現既地鐵站

其實都係............香港人

Common sense of Hong Kong

如果自決，係唔係應該分港九新界，三個地方公投

pish

推
雖然P

港九 各有各投
新界既話 要中共認埋trump 手上果1萬億清政府發既債先有得拎埋
唔係既話 自願放棄

本身中共入聯合國常製已經好撚唔合法

委

要做到可能要上海牙，但預左好難同冇用
除非大陸持續衰弱

我地一撚定會贏！

Tldr but push

係！真的好重要！

！聯合國必須要負責！

點解唔係比蔡英文認投

入黎睇下

831失蹤人口

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

cls post一定要推

搵人理下我 ，支持請留名721 831

《千萬唔好》打爆所有警察出現既地鐵站

中華民國已放棄香港的主權

1898年6月9日，清帝國與大英帝國簽訂《展拓香港界址專條》借出新界及鄰近離島99年予大英帝國。1899年11月16日，根據《中法互訂廣州灣租界條約》清帝國出租廣州灣予法國，為期99年。

1943年1月11日，中華民國與大英帝國在重慶簽署《中英關於取消英國在華治外法權及其有關條約與換文》（Sino-British Treaty for the Relinquishment of extra-territorial rights in China）中，大英帝國完全放棄了所有從《南京條約》中取得的治外法權，唯完全沒有處理《南京條約》中關於香港島割讓及其他條約關於「九龍」、「新界」的事宜。與之相反，1945年8月18日，中華民國根據《中華民國國民政府與法國臨時政府交接廣州灣租借地條約》終止租界條約並獲得廣州灣主權。法國、英國及中華民國均為二戰戰勝國，三國更屬同盟關係。在完全沒有武力或武力威脅下，中華民國卻只終止法國的廣州灣租界條約，而沒有終止英國的香港新界租約。明顯地，中華民國是放棄了新界以及整個香港的主權申索。

另一方面，在1943年11月23日期間美國總統羅斯福、英國首相邱吉爾及中華民國國民政府軍事委員會委員長蔣介石在埃及開羅召開會議，商討二戰後局勢，史稱「開羅會議」。開羅會議後，三國發表開羅宣言，其中指「三國並不為本身而貪求得益，並且沒有擴張領土的意圖」。換句話說，中國民國及大英帝國均不同意改變戰前的領土，即香港的主權及領土均屬英國，而不屬於中華民國。

其後邱吉爾拒絕把香港交給中華民國，並指「必須踏過我的屍體才能把香港從大英帝國中取走」（Hong Kong would be removed from British Empire “over my dead body”）。

即使《南京條約》及其他相關條約的正本在現今的台灣島也好，也不能改變中華民國放棄了香港主權的事實。

其中的《南京條約》、《北京條約》的簽訂是由於清帝國於兩次戰爭中戰敗而簽訂的和約。根據時空性原則，大英帝國當時以戰爭後簽訂和約方式從清帝國取得的香港島及九龍半島領土是符合國際法的。

值得注意的是，《展拓香港界址專條》是沒有發生仼何戰爭或武力脅迫下締結。當時清帝國一直奉行「以夷制夷」的政策，期望以西方不同國家的力量互相牽制。因此，《展拓香港界址專條》可說是清帝國的外交政策，而不受脅迫下而簽訂的。所謂「強租」的說法似乎沒有事實根據。

獨立啦
然後成為uk既第五個王國

推到攬炒巴入來

幫你推!
光復香港, 時代革命!

推！

幫手推上熱門

推到有黨鐵員工講太子

《太子真相》一句到尾，有無黃絲黨鐵職員出黎講咩事？

好有心機 好有說服力
推比攬炒巴睇

push

幫推！

Push

推呀推呀
聯合國你唔好諗住另歪面呀

👉🏻關於聯合國從非自治領名單剔除香港

！聯合國必須負責！

1972年3月8日，中華人民共和國首仼常駐聯合國代表黃華（Huang Hu）致函聯合國非殖民化特別委員會（Special Committee on Decolonisation）主席薩利姆，內容指：

「香港、澳門是屬於歷史上遺留下來的帝國主義強加於中國的一系列不平等條約的結果。香港和澳門是被英國和葡萄牙當局佔領的中國領土的一部分，解決香港、澳門問題完全是屬於中國主權範圍內的問題，根本不屬於通常的『殖民地』範疇。因此，不應列入反殖宣言中適用的殖民地地區的名單之內。就香港與澳門的問題而言，中國政府一直認為應在時機成熟時以恰當的方式解決。聯合國無權討論該等問題。由於上述理由，中國代表團反對把香港及澳門放進宣言所涵蓋的殖民地名單之中，並且要求錯誤描述香港及澳門為所謂『殖民領土』的字眼立即從特別委員會文件及所有其他聯合國文件中移除。」

1972年6月，聯合國非殖民化特別委員會通過決議，向聯合國大會建議從非自治領名單中删去香港及澳門。1972年11月2日，第二十七屆聯合國大會召開會議討論，以99票贊成、5票反對及23票棄權通過2908(XXVII)號決議，而其效果就是從反殖民宣言中適用的殖民地地區名單中删除香港及澳門。

當時投下贊成票的包括中華人民共和國、蘇聯、菲律賓及新加坡等，投下反對票的國家為美國、英國、法國、葡萄牙及南非，而投棄權票的包括澳洲、加拿大、日本、新西蘭、瑞典及菲濟等，其中菲濟、瑞典及委內瑞拉對此項決定有所保留。

事實上，2908(XXVII)號決議並不是重點辯論香港的問題，而是捆綁式地與納米比亞、南羅德西亞及其他地方的問題一起表決。香港的特殊情況是被聯合國所忽視。2908(XXVII)號決議影響香港的原因是其接納了非殖民化特別委員會報告，但該167頁的報告只有一段提及香港及有一頁附錄刊載黃華致函聯合國非殖民化特別委員會的書信。因此，當時香港被剔出非自治領名單是沒有經聯合國大會充分討論的。

建議：向聯合國（United Nations）致函，要求聯合國重新審理1972年香港被剔出非自治領名單事宜，並交代當年的審議過程會否過於草率，竟將香港跟納米比亞、南羅德西亞及其他地方的問題綑綁於 2908（XXVII）號決議案一同審議。

高質

讀完一次，訊息量好多聽日再翻睇

巴打真心堅

睇咗一部份。
🍰 🍰 🍰

推唔郁...

樓主讀咩？

感覺你勁過沈x輝

推到火星！！！！ 攬炒巴入黎！！

Good wor !!!!!! Write duc ho ho wor !!!!! Pish!!!!

推到所有人見到

ppp

Tui

幫推

唔係好睇得明
不過有用就幫手推下

大大力推比藍絲睇！！！

高質分析

好文留名

怒推！

推呀，一撚定要贏

超技術文👍🏻
推！

聯合國終於可以用到少少野
不再嘴炮

留名

睇晒幫推

結論都系香港人唔爭氣太多港豬

係長啲
但唔該你哋睇哂佢

好詳細⋯p牌推

認真post 冇人理

睇哂

真係好有料

推 長知識

想問巴打係轉載至邊度？
我google 都搵唔到

難道大師得到689啟發
利申tldr later read

推，好正

高汁，推

攬炒巴召喚

留名陣間睇

睇哂，好傷心

原來香港一直俾支那迫害，仲要被世界拋棄

啲人淨係識從香港搵錢搵著數，從來冇人諗過到底生活喺香港嘅人有幾慘

幫手推多兩下

咁好嘅post 不能只有我看到

推多少少上熱門

唔想熱門得啲未fc 嘅post

長知識了

哇好juicy

高質推，第一步想大家點做？

轉載自一本學術研究既書

香港根本有權獨立擺脫暴政就是最大理據！

推推推

第一步！至少要睇曬d料！唔好做港豬！知己知彼百戰百勝！

然後，希望召喚打國際線既巴絲，如攬炒巴，又或者係歷史系法師、法律界法師...... 俾下意見，甚至幫手行動！

始終我只是個看到好文同大家分享既非專業人士......

高質
推

按照文章內容，得出以下既外行人建議，不知是否可行，如有錯，請指正，只係想贏，咩都試下。

建議：向聯合國（United Nations）致函，要求聯合國重新審理1972年香港被剔出非自治領名單事宜，並交代當年的審議過程會否過於草率，竟將香港跟納米比亞、南羅德西亞及其他地方的問題綑綁於 2908（XXVII）號決議案一同審議。

建議：向國際法院（International Court of Justice）致函，希望法院重新審理香港住民自決原則，及《中英聯合聲明》的合法性。

建議：向美洲國家組織 （Organization of American States）致函，希望該組織讓香港成為旗下的成員國 (補充: 事實上現有既成員國全部都係美洲國家，致函目的，相信是想多d 組織知我地有難，希望該組織有機會幫下拖聲援下，成為旗下成員國應該好渺茫)。

《蒙特維多公約》第十一條

「締約國各方明確其各自行為規則的確切義務是不承認以訴諸或威脅訴諸武力；或以威脅外交代表；或以其他任何有效的強制措施所獲得的領土。」

我地一撚定贏！

團結團結團結團結團結團結團結團結團結團結團結團結團結團結團結團結團結團結團結團結團結團結團結團結團結團結團結團結團結團結團結團結團結團結團結

幫share

只是轉載
好書分享而已

超詳盡 而且有哂point 同例子 用力一推 希望國際會睇到

推呀各位，幫幫手

讀歷史嘅重要性

可否求名

P仔推唔到...

但多謝師兄字字鏗鏘 句句到肉
有條理地表達小弟多年嚟對中共謊稱回收香港嘅不滿

推啊

書名太敏感
我只能說，由一位梁姓律師所著

咁我知道邊本了
唔該巴打

香港人 加油 要團結

P 牌無力推

輕輕一推

推左先，未睇哂

如果大家肯睇下字就好

Ｐ牌推唔到，留言支持

推推推
香港正史

Bro, 我明你講咩，
但我想問
可否有英文版?
因為無論邊條條例都係應該有英文做主導，
先可以推到去聯合國

PUSH

推 辛苦你睇 睇撚曬 雖然土匪賴皮就一定
不過推撚爆佢

支共一定唔認，但推

擁

揾多啲唔係p牌嘅幫推

無英文版

高汁post 幫推

咁要睇左英文版的中英聯合聲明同個幾條條例先，
咁先可以就上述觀點做反駁
好多時因為中英文言語上的問題，
導致成份條例係有所出入
( 當然有危亦有機， 亦都可以用同一個做法可以證明中英聯合聲明嘅謬誤)

雖然本身唔係法律撚...

too long but need to read

Push, UN is the beginning and the end of the game.

但我想問一點，
if 中英聯合聲明上，中英文出現左言語上的謬誤， 可否就呢方面去作出一個 解釋，
因遇上言語不通，
導致雙方都唔明白呢份條約內容?
如果係咁樣嘅話，咁呢份聲明應該廢除
亦都即係話而家香港仍然屬於英國

612 721 831

天滅中共

還我自由

感謝幫推

召喚攬炒小隊！！

睇晒，研究緊要點寫信，英文唔完美，要時間研究

見到個po咁高質，但因為p牌推唔起好慘
我地一齊加油

推
要有國際層面嘅關注

我哋亦都可以咁樣講，
中國就中英聯合聲明作出多次反駁同埋認為呢份係一份歷史文件!
而G7嗰度講到明，
中英聯合聲明係一份仍然有效㗎合約!

呢度咪就係當中嘅一個謬誤囉

亦都即係話其實雙方都唔明白or 清楚呢份文件嘅合法性同內容

但係如果中國承認中英聯合聲明，
咁佢就必須要執行當初基本法講明要比香港有普選嘅職責

無論邊一方面，
我地都有利

推！要熟讀

因為我地係受害人
俾兩條旦散踢嚟踢去！

同埋，唔知係咪70s香港人民智未開(事實上呢刻都未撚開晒)，真係好嬲點解唔為下一代(即係我地)爭取更多！

好波！
師兄辛苦晒

幾好 係一路奇兵

而家咁樣都冇計，
唯有就係用我哋自己嘅方法去諗下點樣爭取返自己應有的權利

Bro,
唔好意思因為我去係p牌,
可唔可以將我啱啱所講嘅回覆另開一個新post?

我睇哂成篇文，做個小小總結，可能有啲講漏，見諒

1. 基本法話香港是自古以來嘅中國領土
基本法中嘅字眼「收回」「曖昧」不知從何說起

2. 中英聯合聲明嘅謬誤
失去一樣野，後來得到返呢樣野。呢啲叫失而復得
但中國共產黨未得到過香港，何來嘅收回?

3.不平等條約無效是謊言
中共得到權力嘅時候，香港嘅權一定歸英國
而當時英國得香港主權時，合得國際法
所以無平等or不平等，只有合法or not

4. 中華民國放下香港主權
1898年 清和英國簽訂了《展拓香港界址專條》
1899年 清和法國簽訂了《中法互訂廣州灣租約》
中華民國只係收回廣州灣主權，而無理到香港主權

5.中共用武力逼英國交出香港
戴卓爾夫人回憶錄:
鄧小平話中共可以隨時得到香港
又派人炸香港飛機
又派人殺香港警察

6.聯合國草草了事
和不應拿來相提並論嘅地方和香港相比
而將香港剔出非自治名單

7.《中英聯合聲明》違反住民自決
基本法從天而降
無得到香港人之認同

如果香港被列入非自治領土後，可以比住民select建國

8. 香港合符《 蒙特維多國家權利義務公約》之中，國家之定義

- 有一定永久嘅人口
-有固定領土
-有政府
-法理之基礎
-有能力和其他國家外交

9.香港保衛戰，抗日嘅歷史
香港一直有軍隊
例如 現任嘅飛行服務隊

簡化左好多唔知有無打少到野
有嘅話，請見諒

你開完新po再返黎叫我去推啦，你就去其他po宣傳你個新po

ok

好想喊
寫得好感動！寫得好好！

推上去俾攬炒巴睇到

唔係講笑，咁多字，但字字精景，抵錫

推！！！！！

痴線，字字鏗鏘，推

睇咗先知原來香港有軍隊

論參軍的重要性，好想從軍
(本身打算今舖fail就會移民台灣從軍，他日有機會打返個香港返黎)

好似話p牌冇用‘不過都推下啦～點先可以唔P牌😢

gd

事實係樓下公園班深藍廢老唔會知，知都唔信，佢哋信拳頭，講咁多做咩丫

響同溫層圍爐有用嘅話，早就推翻共匪啦，運動越來越少人，係因為少人覺得會贏呀，香港人咁貪生怕死，贏面咁細梗係唔出嚟啦...你殺返一萬幾千個就有人出嚟打落水狗喇

我都唔知，有時俾人屌係P牌仔收嗲啦，真係好撚心嗡

呢一點最重要

高質，不過太深未必人人明白，而且agenda亦未到呢步

簡單講，而家第一步係先要證明中國非法統治香港，只要做到呢一步，就可以好似波羅的海三國咁逐步推翻不合法佔領，最終達至自決未來。(請參考Baltic way背景)
相信美國搞緊大清國債就係同呢件事有關，而算唔算非法統治，唔係區區一個市民做d咩講d咩可以定義到，亦唔會因為我地send封email而影響到聯合國等等。侵侵同我地同一陣線，只有佢先可以以一人之力將香港問題推上國際最高峰。
聲一定要發，但要望清楚我地對應嘅窗口。美國揸住槍，我地就要提供子彈。請大家喺twitter reddit 登報等各方平台繼續加油，亦要持續行出嚟證明我地嘅決心。
英國角色好重要，只有佢先可以幫香港翻盤。而家暫時英國都似會睇美國頭，但係佢地而家亂到七彩，相信未到佢地出手嘅時候。如果佢地內部平定左，有足夠誘因可以決定出手嘅一刻，基本上就已經可以肯定香港會有自己選擇嘅未來。
老實講，而家先行緊等一步，未必會係三幾個月就可以解決，我地睇住個形勢去轉策略。

樓主d資料好有用，了解左背景先知而家每個國家做緊d咩打緊咩主意，從而知道我地要做咩配合。

幫手推
雖然要行呢條路會好難

同意
呢個真係核彈之一嚟
點樣令香港喺國際上享有合法嘅自治權利係重要問題嚟

上左一堂歷史課

中共劫匪
非法奪港

有料

P推

要證明中國非法統治香港！

中國否認:就係毀約
中國承認:2020香港有真普選

另外有巴打開咗針對呢點既post

中英聯合聲明的謬誤? 召喚法律撚

睇哂！學到野
推爆佢先

推爆佢根本共匪强搶香港

Pushhhhh

推！ DLLM

再推

p牌仔表示好想推

bookmark參考

點解無人正皮p牌推唔到啊

推呀

p cant push
support

推

btw 雖然我知好chur，但如果有英文版再落埋reference 應該會更易引起國際輿論

留名學野！！

香港要獨立一定有條件，不過要睇香港人會唔會以死相搏

推，求英文版

721 85 811 831

值得細心睇！推！

Strong post

咁個時又真係唔需要理咁多野,大家都只係想搵食

幫推 有埋source factcheck更好

好長但睇哂
P牌照推

好文要推

雖然p牌推唔到

推啦

推下

巴打講得好好
一路都覺得中共根本就冇權管我地
佢割讓左香港出去 代表我地已經唔屬於中國
中國換左主人 話要收番香港
香港從來都唔係屬於中共 何來收回之說
正如上一個屋主比左個雪櫃比隔離屋
依家個屋主可唔可以問隔離屋「拎番」個雪櫃丫
講唔通囉

P牌仔推！

應該從英國入手 美國從旁協助

如果英國配合

香港拎返個主權 唔係無可能

推
辛苦晒

英國未ready，要等脱歐定左，佢地先可以加入戰線。
講真，英國一句話中國違反中英聯合聲明，就已經變天。基本法以中英聯合聲明為基礎起草，如果聲明無效，所有法律同依基本法架設嘅政府機構都失去合法性，好大件事。
我覺得好多野都舖排緊向某個方向，我地要裝備好自己，知識方面同心理準備都好緊要。唔好局限左自己嘅想像

收手啦漢奸美奴

脫歐單野，真係攪掂曬，至少十年。2016年6月23日公投完畢，塵埃落地，但到宜家英國同歐盟都係未傾掂分手協議，手都未分到，仲未計落實分手後既適應期。點都好，真係希望英國準快攪掂，處理好脫歐事宜。

如今，主張硬脫歐既奶共撚首相 Boris Johnson 仲玩野，將英國民主玩到盡，攪到全英，包括佢自己既黨員都嬲到仆街，英國投爭至少攪到十月尾，真係CLS!!!

佢地呢舖真係泥菩薩過江，自身難保！

不過，縱觀國際，中國、英國、美國都好亂，是撚但，見步行步，我地係仲有希望既！
唔會放棄！我地一撚定會贏！

收手啦英奴美奴
戰爭割讓都說成沒有脅逼

你就收手啦三毛

好歷史

推

民眾一直比土匪用「語言偽術」，迷惑群眾

【逆權運動】9.2全港大罷課集會

全香港人莫名奇妙地比兩個國家買賣咗

香港人連說句的機會都無

聯合國可以這麼辦事嗎？

首先要出來搞個公投

解除香港警察所有職務

明明道理在我們這邊，偏偏比共匪搞「語言偽術」，及賣港賊，把香港推向滅亡

嘩 好勁

拳拳到肉，好波

推呀推，讓這手推！

我中學修歷史
真心佩服ching好詳細

我推

借位推

「BNO」新疆對香港既平權啟示（有冇BNO都入黎）

本身就基本常識 香港歷史
有心人刻意避開唔講/尻up d半真半假理論

先咁撚多大中華膠

p牌 嘗試推

香港獨立論本書？

好重要，推

推唔郁都要推

睇完覺得好羞愧，因為作為香港人但唔熟自己地方主權嘅野
同埋都好顛覆我一直以黎嘅認知，無辦法以前從來冇講過呢啲野
中共真係好撚狗賤
佢已經惡咗幾十年，唔可以就咁放過佢
推俾更多人睇到

推唔到

好似幾堅
推下先

推，高質

香港獨立

P牌都要推

香港獨立！

tui !

我都想推架。

我覺得係標題改得唔好

樓主分析能力

當時改標題時諗，唔想太出太敏感！低調d好

香城online隻赤獸好難打, 多謝樓主寫咁長既攻略
唔講咁多即刻share個比一齊打緊呢個副本既朋友仔先

大力推
721 831

路難行，都要行

推左先

美洲國家組織係咩組織來?
加入除咗被認同係一個state之外有咩好處?
(明明唔係喺美洲人地點俾你入?)

仲有想問多個point
國際法有無定義咩叫國籍/有效國籍?

佢寫朝代交錯證明自古而來論係精神分裂都幾正

推呀屌

早排睇到一條關於波蘭幾百年歷史既動畫片...唔知有高手可以整返條講香港歷史？

得閒入黎睇睇

推推

段歌詞3d架

資料好豐富
多謝巴打 !!!

推啊 辛苦曬ching

支持巴打

P牌仔正評唔到，係度推

Probationary junior can’t upvote this thread, hei toe teun

推喇

p牌都推

高汁

師兄好勁！

push push push

好長，先推

推到有英文版

推！！！

推。。但係返英國會唔會又只係成為橫子/籌碼？

佢都捉𦡞見肘

不過如果犧牲香港同內地建交 都無咩得益
最尾都係被出賣/欺騙

好勁
P牌仔決定第一次留言就係幫你推

推推推推推

其實巴打嘅道理上係好通

但中共係唔講道理
你告到國際法庭，中共都唔Q理你

只有攬炒，搞到支爆，等佢解放軍都養唔起
香港先有機會

721811831

推

［抗爭方程式］和理非 定死線 勇武

推!!!

長文已閱，P牌推

食飯要注意衛生

小心啲糖掂車飛 ‼️

再推！

如果可以打甩支共老屈香港人嘅支籍嘅話BNO即變BC 原BDTC都好大可能轉BC
然後火車頭護照即刻無效 唔好話免簽 淨係得廁板護照嘅直情變無國籍 終極攬炒

lm

點解我咁遲先見到呢個po
推爆佢啊

哇屌好撚勁
幫手推

Lm

屌你老母推呀！

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [國難老闆同一眾員工已保釋,開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

P仔的我，真係好難推上去

唔可以因為在完全沒有武力或武力威脅下，中華民國卻只終止法國的廣州灣租界條約，而沒有終止英國的香港新界租約。而覺得中華民國是放棄了新界以及整個香港的主權申索。

可能因為中華民國覺得新界暫時繼續比英國租會發展較快而唔要求提早歸還

租同割讓係兩回事,唔可以一齊講

最多話中華民國是放棄了九龍以及香港的主權申索

無意挑戰樓豬，不過想問問
第6點嘅第2段講香港澳門係中國領土?
咁會唔會同第1點所講"香港係自古以來係中國領土"有衝突?

可能因為中華民國覺得新界暫時繼續比英國租會發展較快而唔要求提早歸還

租同割讓係兩回事,唔可以一齊講
新界,港九要獨立睇

好勁吖你
你用咗幾耐搵資料？

核彈post 要推

俾美洲組織知我地既苦況，博佢開聲jar

屌再推先

P牌推

超強帖
自覺當年elective讀國際法係讀屎片

有禮貌少少，尊重下樓主post 曬先借位好唔好！p牌仔

...我有少少反感俾你打斷睇文，所以skip曬你段野

TL but i read

但係最重要果一點，係軍事力量
其他任你吹到天花龍鳳，無軍隊好難獨立

Pish

唔係全部明晒，CHING好嘢，留名慢慢睇

會唔會新加坡果種方式可以借鏡？
而家面對強硬同爛船仲有3分釘既共匪我地暫時唔會做到d咩，唯有靠守住（所以勇武巴好緊要！！）

但要有心理上既準備，趁外國打大佬既時候我地點樣把握時機翻身

同埋俾多啲準備醒既人知道自己有咩彈藥係手

pp

推爆佢

係！一定要知自己個家有咩彈藥！
好好運用！

P 牌 照推

好似好勁，推

香港狀況正解

推

搞曾，咁高質都無人推

自膠

巴打有料 請立刻行動

竟然得咁少正評..推!

唔可以比佢停

［全部人同我入黎］《致眾表》望各位香港市民出自己的一份綿力

推上去

睇完唔係好明 但推

聽日冇咁眼訓再睇多次

推！！

好似好勁

sir this way

93罷工 添馬見

93罷工 大家聽日見

好似好有用

希望文宣組睇得明

後悔冇好好讀history

香港人要知既香港史
推

加油呀香港人！
整個一星期罷工俾港共政府歎下啦！
當俾個假期自己！
快靚正一星期！
我地就會贏！

特別係
機場人員
巴士黨鐵的士司機
醫護人員
教師
政府AO EO......

不得了，一定要爆推

93我罷工 你呢

推
要國際組織承認錯誤 導致香港依家既局面
國際上要支持香港有獨立自主權

好文要推

辛苦巴打
但有無諗過實際上土共政府會唔會聽？
外國會唔會因為依樣野而幫你同土共撐？

你同支共講道理其實無用。。。

講得好！好多港豬都係咩都唔睇，井低之蛙

一句香港遲早都會成為中國，鬥唔過中央，就怪我地攪亂香港

香港人！唔好妄自菲薄！唔係話鼓催港獨，但香港要獨立都絕對有條件，宜家只係爭取真普選都咁多廢老話無可能！話咩咩唔好攪咁多野！食屎啦!

有啲野諗得太美好，而對家係唔講道理嘅黑社會政府

工都辭L咗

其實我都失業中

鬥唔過都要鬥！
不然死唔眼閉！
今生有幸生於香港！
一定有箇中原因！
大家一齊肩並肩凱旋歸來！
在煲底下相擁，做個好朋友！

我地一撚定贏！

是撚旦喇，無心工作，平日慳dd... 無心搵撚工

工遲d可以再搵

講得好！就係咁！
驚咩啫！
驚無工
最多咪自己種菜
日日食菜飽死

Thank you

國際法好難，中國大晒
我每日祈求北京政府被皇天擊殺
希望可以達到你個post講o既向UN施硬效果

幫手推 請多啲人關注！！！

每日都入黎推

80年代係聯合王國

我地需要代表，如人民大會、臨時政府坐喺聯合國，唔通次次去搵hobb咩

必推！

出呢個 post 既目的，係至少想未知香港不平等史既香港人清楚了解自己既家事！

知己知彼，咁先唔會俾人蝦！

北韓人、中國人成日都話俾列強欺負，又乜又柒，要打倒敵人，事實上，特別係共黨，目前係最欺人太甚既一國，偷人資識產權，跟土匪一樣。而我地香港，由 1842 年開始連打敵國既資格都無，談不上一個國家，只係一路被人賣豬仔、佔便宜⋯⋯諗諗下，我地香港先至最有資格講係被列強欺負！

612

721

811

831

8964

811 831

100

721 831

推 鐘意睇歷史

大大力推！

唔明照推

推!!!!!!!!!!

確實有需要，睇十年套電影已有此感，只是當時沒有本地共識，更沒國際呼聲。但似乎如今有機會。

明白大家呢排嘅士氣經過831恐襲同901大撤退之後好低落
我同大家一樣都係
但越係呢啲時候
我地就越要堅持下去，團結一致
唔好比林鄭見我地冇士氣而去捉多啲人

以下兩篇文章無論和理非，定係勇武，都應該入黎，打返枝強心針

希望可以幫到大家
記得share比身邊因近日事件而唔開心嘅朋友仔

［全部人同我入黎］《致眾表》望各位香港市民出自己的一份綿力

灰心喪志，是因為你看不見抗爭的前路

Pish
香港歷史香港人要識

高汁

一定要推

好詳細，有insight，推唔郁但支持你，有能力既人應該集中力量攻依幾點

英文版？

Tldr

但推

好有心機

spread開希望有用

真知灼見必須推

係

自決

美國第五十一州，香港

Hong Kong State of America

612 721 811 831

Push..快d聚意識

多謝

望落井井有條，可以考慮成為其中一條重要戰線

歷史概念清晰，必須全民去理解

呢啲歷史係咪應該整合成一份聲明

重要冇圖冇片冇source link

[國際重要戰線] 光復香港足球 體育時代革命

恢復左清朝欠美國既債未

strong post help pish

Wow

Push 學歷史了

好長，但睇哂
唔係好識歷史嘢，但睇得出巴打好畀心機

長知識了。多謝巴打長文

這是最好的時代也是最壞的時代
It was the best of times,
it was the worst of times.

光復香港，時代革命
Liberate Hong Kong,
the revolution of our times

有危就有機

推

推！好撚重要！

P牌 pish

Pishhhh

每日推

係咪痴左線
做咩要奶美國
比美國人睇到一定笑你班傻仔

P

幫手推呀

p牌手動推

幫你推

多謝巴打

推左先
但聯合國真係出手既就打仗都似

不過 屌你打咪打

好多字，但有point

P牌仔手動好評

推

1. icj要強制執行裁決 = 要安理會出手
中國係5常 有否決權

2. icj只處理國制法實體間既爭端
換言之呢個cade得英國同中國有say 比盡你加埋林鄭正苦

case*

巴打好勁! 推 ， 介唔介意我用英文宣傳開去?

p

歡迎歡迎！感謝你！大家都在等英文版！

翻譯成英文推比trump睇

推爆

tui tui tui tui tui tui tui tui tui tui tui!

推爆你

推，除左五大訴求缺一不可，係時候從根本上諗香港的主權爭議

推！
內容豐富，爆汁！

1/10

3/10

4/10

5/10

攬炒巴睇到未？

612中信恐襲

未見攬炒巴上水

please let the world save Hong Kong

香港獨立香港獨立

要練歌！！

幫手推
推到有人draft template比ICJ

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [國難老闆同一眾員工已保釋,開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

要普及到香港每個人都知道同信納

攬炒巴幾耐無上水？好似好耐都無見佢出post...

唔只推 仲要share比連登外

推！ 支持

幫你推
去信聯合國

屌 痴撚線原來我港咁撚勁

唔明得晒
不過照推

推！！！推到攬炒巴睇到！！

還番我地俾英國喇仆街

快啲推+share

我都係唔撚驚㗎！

1669 鍾國恩 警長
48958 李彼得 高級警員
54538 張文麟 高級警員
58248 梁智顯 高級警員
8692
52080(最尾呢個5sure)

「有片」9月3太子站黑警犯罪，嚴重昏迷過程全紀錄

無知覺都拖人走！死黑警！

無知覺都拖人走！死黑警！

無知覺都拖人走！死黑警！

無知覺都拖人走！死黑警！

無知覺都拖人走！死黑警！

無知覺都拖人走！死黑警！

無知覺都拖人走！死黑警！

無知覺都拖人走！死黑警！

無知覺都拖人走！死黑警！

無知覺都拖人走！死黑警！

無知覺都拖人走！死黑警！

無知覺都拖人走！死黑警！

好似有一線希望 香港人好西利

林鄭錄音：事件現時已經上升至「國家主權及國家安全的層次，加上世界兩大經濟體前所未有的張力」，她可以做的已經非常少。

英、美領事館請願 大遊行
審視中英聯合聲明 法定性
中共正統性
中共毀約 無視國際社會
請求國際介入香港前途
施壓制裁港府 還港人雙普選 協助制定民主進程
香港人道災難 高壓滅聲 白色恐怖
執法機器 衝車廂 無調查 齋打人 純洩憤
情緒失控 行為失控 妄顧公眾安全 人身權利
濫暴 濫用私刑 酷刑凌辱 瀆職
施放過期神經毒氣 危害社區
公然妨礙新聞自由
阻礙救援 違反國際人道法
封鎖現場多個小時 隔離救護員進入
截斷交通 封鎖去道

執法機器無法無天 受命中共
港府管治班子失去自治權 聽命中央
實彈恐怖 威嚇扼殺民主自由現代普世價值
請求通過美國國會人權民主法案

召喚攬炒巴

試著説認債 不是支持還債

留名學野

---
907 機場壓測
908 人權集會

612 721 811 831

支那核心價值Bingo Sheet
全民大批鬥

市民鬥黑警
藍絲鬥黃絲
窮人鬥富人
教師鬥學生
抗爭者鬥記者

根本全部都係香港人
不分化 不割𥱊

睇97前講香港前途問題既書，根本好少用「回歸」呢個字眼
中共壟斷左個話語權，夾硬用「香港回歸中國」

1 👉🏻基本法中自古以來就是中國領土的謬誤

香港基本法序言是這樣寫的：

「香港自古以來就是中國的領土，一八四○年鴉片戰爭以後被英國佔領。一九八四年十二月十九日，中英兩國政府簽署了關於香港問題的聯合聲明，確認中華人民共和國政府於一九九七年七月一日恢復對香港行使主權，從而實現了長期以來中國人民收回香港的共同願望。」

這段說話充滿詭辯，誤導香港人。其中「自古以來」（since ancient times）及「中國」及「中國人民」三詞更是語意曖昧，所謂「恢復」及「收回」亦不知從何說起。

土地的擁有權是不斷改變的。同一所住宅，可以在數十年間多少買賣而不斷易主。

「自古以來」（since ancient times）這個概念，是國際法所無。同情地理解，該概念可能是源自國際法中「亙古先佔 」（possession since time immemorial）的概念：「沒有提出仼何證據以證明，除佔有者之外何曾有不同的情況，亦沒仼何在世的人曾聽聞有不同的說法，而該佔有屬不間斷及無爭議」。然而，「亙古先佔 」在國際法中只有極少數的案例中獲承認，而原屬權（original tittle）是極易被現代的西方殖民條約在法理上被推翻或取代。

———————————————
2 👉🏻中英聯合聲明的謬誤

若果一件物件是從來未曾擁有過，拿到手上是談不上「恢復」及「收回」的。同樣道理，1997年前中華人民共和國從來未曾對香港行使過主權，如何談得上「恢復行使主權」？中華人民共和國的漢族（即「中國人民」）從來也沒有擁有過香港，試問又如何「收回」香港？

因此，中華人民共和國取得香港的土地應該形容為「兼併」或「呑併」。

———————————————
3

👉🏻不平等條約無效論是謊言

如兩國以和平條約（Peace Treaty）終止戰爭，而某些領土由一國割讓予另一國，則在國際法中亦被視為透過割讓（Cession）而取得主權。過去的國際法觀點認為，以戰爭解決國與國之間的爭議屬國家的權利，而「和平條約」的作用是令交戰雙方以某些條款（包括部份領土的轉讓）為代價以終止戰爭。因此，按照「時空性原則」，1842年及1860年割讓香港島及九龍半島均符合當時的國際法。

國際法中，領土的轉讓只有是否合法，而沒有平等不平等。

在中華人民共和國成為國家之前，英國已經從清帝國手中符合國際法地取得香港的主權。另一方面，中華人民共和國亦從來沒有繼承過清帝國的仼何權益。因此，《中英聯合聲明》中所謂「對香港恢復行使主權」的「恢復」根本無從談起，並且只是一個猜想。

———————————————
4 👉🏻中華民國已放棄香港的主權

1898年6月9日，清帝國與大英帝國簽訂《展拓香港界址專條》借出新界及鄰近離島99年予大英帝國。1899年11月16日，根據《中法互訂廣州灣租界條約》清帝國出租廣州灣予法國，為期99年。

1943年1月11日，中華民國與大英帝國在重慶簽署《中英關於取消英國在華治外法權及其有關條約與換文》（Sino-British Treaty for the Relinquishment of extra-territorial rights in China）中，大英帝國完全放棄了所有從《南京條約》中取得的治外法權，唯完全沒有處理《南京條約》中關於香港島割讓及其他條約關於「九龍」、「新界」的事宜。與之相反，1945年8月18日，中華民國根據《中華民國國民政府與法國臨時政府交接廣州灣租借地條約》終止租界條約並獲得廣州灣主權。法國、英國及中華民國均為二戰戰勝國，三國更屬同盟關係。在完全沒有武力或武力威脅下，中華民國卻只終止法國的廣州灣租界條約，而沒有終止英國的香港新界租約。明顯地，中華民國是放棄了新界以及整個香港的主權申索。

另一方面，在1943年11月23日期間美國總統羅斯福、英國首相邱吉爾及中華民國國民政府軍事委員會委員長蔣介石在埃及開羅召開會議，商討二戰後局勢，史稱「開羅會議」。開羅會議後，三國發表開羅宣言，其中指「三國並不為本身而貪求得益，並且沒有擴張領土的意圖」。換句話說，中國民國及大英帝國均不同意改變戰前的領土，即香港的主權及領土均屬英國，而不屬於中華民國。

其後邱吉爾拒絕把香港交給中華民國，並指「必須踏過我的屍體才能把香港從大英帝國中取走」（Hong Kong would be removed from British Empire “over my dead body”）。

即使《南京條約》及其他相關條約的正本在現今的台灣島也好，也不能改變中華民國放棄了香港主權的事實。

其中的《南京條約》、《北京條約》的簽訂是由於清帝國於兩次戰爭中戰敗而簽訂的和約。根據時空性原則，大英帝國當時以戰爭後簽訂和約方式從清帝國取得的香港島及九龍半島領土是符合國際法的。

值得注意的是，《展拓香港界址專條》是沒有發生仼何戰爭或武力脅迫下締結。當時清帝國一直奉行「以夷制夷」的政策，期望以西方不同國家的力量互相牽制。因此，《展拓香港界址專條》可說是清帝國的外交政策，而不受脅迫下而簽訂的。所謂「強租」的說法似乎沒有事實根據。
———————————————

5 👉🏻中華人民共和國以武力脅迫大英國移交香港主權不合國際法

1972年，聯合國在沒有充份討論及在中華人民共和國的誤導下把香港從非自治領名單中剔除，但該事件並沒有令香港的主權在將來被交予中華人民共和國。之後，大英帝國是在中華人民共和國的武力脅迫下，被迫轉讓香港的主權。這種以武力脅迫方式取得領土的行為，在國際法中應屬無效。就「武力脅迫」而言，國際法並沒有狹義地指必須是脅迫簽署者或特定的對象，而只是要求武力脅迫是針對另一國的領土完整或政治獨立。

前大英帝國首相戴卓爾夫人在回憶錄唐寧街歲月中提及在年與鄧小平會面的一幕，鄧小平非常強硬地威脅「若果我們喜歡的話，甚至明天就可以進入及取回香港」，而戴卓爾夫人只能無奈表示無法阻止鄧小平這樣做。這是實在的武力威嚇，而非單純的外交姿態。為什麼呢？因為於1954年7月23日海南島對開公海上空，中華人民共和國解放空軍用拉-11型蘇制戰機擊落香港國泰航空一架有明顯標識的DC-4空中霸王客機，造成10死8傷慘劇，更於1967年7月8日派民兵越過沙頭角中英街邊界射殺香港警察，造成6死20傷（史稱「沙頭角槍戰」）。這些武力攻擊香港的史實紀錄都證明了1980年代中華人民共和國對大英帝國的武力威嚇是實在的。
———————————————
6 👉🏻關於聯合國從非自治領名單剔除香港

！聯合國必須負責！

1972年3月8日，中華人民共和國首仼常駐聯合國代表黃華（Huang Hu）致函聯合國非殖民化特別委員會（Special Committee on Decolonisation）主席薩利姆，內容指：

「香港、澳門是屬於歷史上遺留下來的帝國主義強加於中國的一系列不平等條約的結果。香港和澳門是被英國和葡萄牙當局佔領的中國領土的一部分，解決香港、澳門問題完全是屬於中國主權範圍內的問題，根本不屬於通常的『殖民地』範疇。因此，不應列入反殖宣言中適用的殖民地地區的名單之內。就香港與澳門的問題而言，中國政府一直認為應在時機成熟時以恰當的方式解決。聯合國無權討論該等問題。由於上述理由，中國代表團反對把香港及澳門放進宣言所涵蓋的殖民地名單之中，並且要求錯誤描述香港及澳門為所謂『殖民領土』的字眼立即從特別委員會文件及所有其他聯合國文件中移除。」

1972年6月，聯合國非殖民化特別委員會通過決議，向聯合國大會建議從非自治領名單中删去香港及澳門。1972年11月2日，第二十七屆聯合國大會召開會議討論，以99票贊成、5票反對及23票棄權通過2908(XXVII)號決議，而其效果就是從反殖民宣言中適用的殖民地地區名單中删除香港及澳門。

當時投下贊成票的包括中華人民共和國、蘇聯、菲律賓及新加坡等，投下反對票的國家為美國、英國、法國、葡萄牙及南非，而投棄權票的包括澳洲、加拿大、日本、新西蘭、瑞典及菲濟等，其中菲濟、瑞典及委內瑞拉對此項決定有所保留。

事實上，2908(XXVII)號決議並不是重點辯論香港的問題，而是捆綁式地與納米比亞、南羅德西亞及其他地方的問題一起表決。香港的特殊情況是被聯合國所忽視。2908(XXVII)號決議影響香港的原因是其接納了非殖民化特別委員會報告，但該167頁的報告只有一段提及香港及有一頁附錄刊載黃華致函聯合國非殖民化特別委員會的書信。因此，當時香港被剔出非自治領名單是沒有經聯合國大會充分討論的。

建議：向聯合國（United Nations）致函，要求聯合國重新審理1972年香港被剔出非自治領名單事宜，並交代當年的審議過程會否過於草率，竟將香港跟納米比亞、南羅德西亞及其他地方的問題綑綁於 2908（XXVII）號決議案一同審議。
———————————————

7 👉🏻《中英聯合聲明》違反住民自決原則

在中華人民共和國武力脅迫下，英國被迫簽訂《中英聯合聲明》並割讓香港予中華人民共和國，這本身已經是違反國際法。英國亦沒有把事件交付國際法庭處理（行駛其爭議管轄權Contentious Jurisdiction ）。

在整個商議及簽訂《中英聯合聲明》的過程中，雙方均完全沒有讓香港住民民選代表的參與。其後由中華人民共和國制訂的《基本法》，更未經香港全民公投或普選議會通過。

若果《中英聯合聲明》的領土轉讓因違反國際法而無效，則中華人民共和國現時未有合法地獲得香港的主權。

由於香港現時已符合國際法中國體（Statehood）的標準，故有權根據「住民自決原則」公投自決前途。

若果一個地區符合非自治領土（Non-self Governing Territories）的標準，則該地區的住民是有權援引「住民自決原則」。香港在以前曾經一度被納入聯合國非自治領土名單中，故被強行剔除於名單外是未經住民同意下，由別國剝權權利的野蠻行為。

自第二次世界大戰後，聯合國要求英國、法國、葡萄牙、荷蘭等國把其管有的殖民地的資料交予聯合國，以列入「非自治領土」名單中，而香港及澳門亦一度列入其中。即使英國及直布羅陀政府均希望把直布羅陀從該名單中剔除，但因為西班牙的反對，直布羅陀至今仍然名列其中。

在列入「非自治領土」名單後，母國有責任讓領地的住民達至充分自治，即讓該領地的住民選擇：

（一）成立獨立自主國；
（二）透過民主程序作出自由抉擇，以與一獨立國自由結合，並可有經由憲法規定的程序變更該領土地位之自由，而領土之內部組織不受外界干涉；
（三）在兩個人民完全平等的原則下，透過民主程序作出負責之抉擇及自由表示意願，以與另一獨立國合併。

近代歷史上，非列於聯合國非自治名單內也可以自決獨立，最後成為獨立主權國家。1919年，26個愛爾蘭郡根據《英愛和平條約》（Anglo-Irish Treaty）獨立，並由民選愛爾蘭議會追認該條約，成為今天的愛爾蘭共和國。1991年克羅地亞及斯洛文尼亞舉行獨立公投，根據支持獨立佔多數的結果，單方面宣佈脫離南斯拉夫獨立。

建議：向國際法院（International Court of Justice）致函，希望法院重新審理香港住民自決原則，及《中英聯合聲明》的合法性。
———————————————
8 👉🏻香港符合《蒙特維多國家權利及義務公約》中「國家」的定義

-香港擁有永久的人口
-香港擁有已界定的領土
-香港擁有本身的政府
-香港具獨立的法理基礎
-香港能與其他國家建立關係的能力
-1991年起，香港獨自成為跨政府的「打擊清洗黑錢財務行動特別組織」（Financial Actions Task Force，簡稱FATF）的正式成員（Full Member），與當時的宗主國英國的會藉分開，並且屬同等地位。中華人民共和國則屬至 2007年6月28日才成為該組織的正式成員，而其會藉亦與香港分開。
-香港獨自與美國簽訂《外國賬戶稅務合規法案》（Foreign Account Tax Compliance Act，簡稱 FATCA）協議，以協助美國阻止國民避逃繳稅。
-香港具實際的外交權力。《基本法》第13條聲稱，中央政府負責管理與香港有關的「外交事務」（Foreign Affairs），並授權特區政府依法自行處理有關的對外事務（External Affairs）。中華人民共和國是用字詞去蒙蔽香港人，令香港人錯誤以為自己真的沒有外交權力及實力。如果某個政府真的是行使外交權力的話，是不會因某些文件寫這種權力不被稱為「外交」及應被稱為「對外事務」而改變其性質的。
-香港具有半外交地位的經濟貿易文化辦事處。香港在華盛頓、倫敦、東京、柏林、台北、新加坡、紐約、多倫多、三藩市、日內瓦、布魯塞爾及悉尼均設有經濟貿易文化辦事處。辦事處的運作完全獨立於中華人民共和國及設於該國使館以外的獨立建築中，是香港駐外國的代表機構及負責香港與外國的官方聯繫。雖然被稱作辦事處，但除宣戰及領事保護等事宜外，其職能幾乎等同大使館。
-香港具有授予外國外交特權及割免的權力
-香港直接與主權國元首交涉及對主權國制裁。2010年8月23日，菲律賓馬尼拉發生鎗手挾持一個香港旅行團事件。下午約4時，時仼香港行政長官曾蔭權親自致電菲律賓總統阿基諾三世交涉，而接聽的總統府幕僚要求曾蔭權轉為致電菲律賓外長羅慕洛，但被曾蔭權拒絕。24日傍晚，阿基諾三世回覆曾蔭權電話，親自向他致歉。
-香港擁有獨立的貨幣
-香港擁有獨立的立法權及司法管轄區
-香港具獨立而有效的邊境管制。

建議：向美洲國家組織 （Organization of American States）致函，希望該組織讓香港成為旗下的成員國。

《蒙特維多公約》第十一條

「締約國各方明確其各自行為規則的確切義務是不承認以訴諸或威脅訴諸武力；或以威脅外交代表；或以其他任何有效的強制措施所獲得的領土。」

9 👉🏻香港軍事防衛歷史

香港人對香港的防務一直有一些錯誤的觀念，包括「香港沒有軍隊」、「香港沒有人投身軍隊」及「香港軍事上不能防守」。

皇家香港軍團（義勇軍）（Royal Hong Kong Regiment Volunteers）是一支香港人的志願役後備軍，大部分成員是在工餘時間接受軍事訓練及隨時接受徵召。義勇軍在 1941 年抵抗日本侵略香港保衛戰中，總動員參戰官兵超過 2000 人，其中更有就讀香港大學的香港學生參戰陣亡。在1995年，義勇軍解散時軍力仍有近 1000 人，其中包括女兵。早期義勇軍的成員以居港英藉及歐藉人士為主，只有少數香港人。然而，在二戰後香港人的成員人數上升。義勇軍是一支輕兵偵察部隊，其成員接受的訓練包括步鎗及機槍射擊、迫擊砲、空降突擊等項目，使用英式裝備，更曾參與邊境埋伏堵截非法入境者、鎮壓共黨暴動及鎮壓越南船民暴動的行動。

香港華藉英兵的正式名稱是香港軍事服務團（The Hong Kong Military Service Corps），其前身為1948年1月成立的香港華人訓練分隊。香港華藉英兵是駐港英軍編制下的部隊，屬於志願役正規軍，而成員皆是職業軍人。香港華藉英兵而訓練則與英國正規軍相同甚至更優良，令他們多次於英國陸軍射擊賽中取得全場總冠軍。1991年，華藉英兵到塞浦路斯執行聯合國維持和平仼務。1996年，華藉英兵解散，部份退伍成員組成「華藉英兵（水雷炮）樂善會」，成為註冊慈善機構，後改名為「香港樂善會」。

在1970年，皇家香港輔助空軍從香港防衛軍中獨立成軍，配備美國、英國及法國製的先進直升機及定翼機。直至1993年，皇家香港輔助空軍改組為政府飛行服務隊，至今仍一直執行仼務。

香港事實上擁有軍隊，而香港人亦參軍，但香港又是否能夠防守呢？在二戰時，香港醉酒灣防線被譽為「東方馬奇諾防線」，連日軍在戰前也認為難以在短時間內攻陷。英軍以13000人防衛香港約1000平方公里的土地，而只得316平方公里的馬耳他島則以近雙倍人數去防守。
———————————————

要促法庭 檢討 基本法 是否還有效

基本法將「愛中國等同愛中共」捆綁響法律裏面，呢一個概念植根響藍絲，甚至好多淺黃絲身上

基本法係象徵中共嘅管治，要脫離中共魔爪，必須除之

好文分享

好正

認真睇晒 push!!

學野

tui

迎接下一個勝利！

審判黑警！審判 Chinazi！

1推再推
巴打請發動!

推呀 adore

推到上熱門

翻譯做英文
掉上Twitter

好多資料
d資料全部都好有用

超級核爆

psuh

推呀！

睇緊啦

基本法中自古以來就是中國領土的謬誤
The misconception of Hong Kong being territory of China since ancient times.

香港基本法序言是這樣寫的：
「香港自古以來就是中國的領土，一八四○年鴉片戰爭以後被英國佔領。一九八四年十二月十九日，中英兩國政府簽署了關於香港問題的聯合聲明，確認中華人民共和國政府於一九九七年七月一日恢復對香港行使主權，從而實現了長期以來中國人民收回香港的共同願望。」
The preamble of the Hong Kong Basic Law states:
Hong Kong has been part of the territory of China since ancient times; it was occupied by Britain after the Opium War in 1840. On 19 December 1984, the Chinese and British Governments signed the Joint Declaration on the Question of Hong Kong, affirming that the Government of the People's Republic of China will resume the exercise of sovereignty over Hong Kong with effect from 1 July 1997, thus fulfilling the long-cherished common aspiration of the Chinese people for the recovery of Hong Kong.

這段說話充滿詭辯，誤導香港人。其中「自古以來」（since ancient times）及「中國」及「中國人民」三詞更是語意曖昧，所謂「恢復」及「收回」亦不知從何說起。

The statement is full of sophistries, misleading Hong Kongers. And the wordings “since ancient times”, “China” and “Chinese people” are even ambiguous; “resume” and “recovery” does not make any senses then.

土地的擁有權是不斷改變的。同一所住宅，可以在數十年間多少買賣而不斷易主。的
The ownership of land is ever-changing. For example, the ownership of the same building could be transferred to many owners through transactions in decades.

「自古以來」（since ancient times）這個概念，是國際法所無。同情地理解，該概念可能是源自國際法中「亙古先佔 」（possession since time immemorial）的概念：「沒有提出仼何證據以證明，除佔有者之外何曾有不同的情況，亦沒仼何is在世的人曾聽聞有不同的說法，而該佔有屬不間斷及無爭議」。然而，「亙古先佔 」在國際法中只有極少數的案例中獲承認，而原屬權（original tittle）是極易被現代的西方殖民條約在法理上被推翻或取代。
“Since ancient times”, this concept, does not exist in the international law. If we try to understand the concept sympathetically, it might originate from the concept “Possession since time immemorial” in the international law: without any proof to prove that, except the possessors, there is ever a different situation of possession, and there is no saying of a different situation of possession heard from people living at the moment, and the possession is uninterrupted and non-controversial. Nevertheless, “Possession since time immemorial” in the international law is barely acknowledged in cases; and “original title” is easily overruled or replaced legally in the modern western colonial treaty.

中英聯合聲明的謬誤
The Fallacy of the Sino-British Joint Declaration

若果一件物件是從來未曾擁有過，拿到手上是談不上「恢復」及「收回」的。同樣道理，1997年前中華人民共和國從來未曾對香港行使過主權，如何談得上「恢復行使主權」？中華人民共和國的漢族（即「中國人民」）從來也沒有擁有過香港，試問又如何「收回」香港？
If an object is never possessed, there is no point to say one “recovers” and “retrieves” the object. The same principle applies here, before 1997, People's Republic of China (PRC) has never executed its sovereignty over Hong Kong, so how is it possible to “resume the exercise of sovereignty”? The Han Chinese of the PRC (the Chinese people understood by the modern world) has never possessed Hong Kong, then how could they “retrieve” Hong Kong?

因此，中華人民共和國取得香港的土地應該形容為「兼併」或「呑併」。
Hence, the land in Hong Kong acquired by the PRC should be asserted as “merged” or “taken”.

不平等條約無效論是謊言
Unequal Treaty Invalidation is a lie

如兩國以和平條約（Peace Treaty）終止戰爭，而某些領土由一國割讓予另一國，則在國際法中亦被視為透過割讓（Cession）而取得主權。過去的國際法觀點認為，以戰爭解決國與國之間的爭議屬國家的權利，而「和平條約」的作用是令交戰雙方以某些條款（包括部份領土的轉讓）為代價以終止戰爭。因此，按照「時空性原則」，1842年及1860年割讓香港島及九龍半島均符合當時的國際法。
If two countries end a war by signing a Peace Treaty, a part of the land of one country is ceded to another country, this is seen as the acquisition of sovereignty of the land through cession under the international law. In the eye of the international law in the past, resolving disputes between countries through wars is a right of a country, and a Peace Treaty is signed by agreeing on terms (including the cession of the territory) as a cost to end wars. Thus, according to the Principle of Intertemporal Law, the cession of Hong Kong Island in 1842 and the Kowloon Peninsula in 1960 are in accordance in line with the international at that time.

國際法中，領土的轉讓只有是否合法，而沒有平等不平等。
Under international law, the cession of land is only considered if it is legal, but not if it is equal.

在中華人民共和國成為國家之前，英國已經從清帝國手中符合國際法地取得香港的主權。另一方面，中華人民共和國亦從來沒有繼承過清帝國的仼何權益。因此，《中英聯合聲明》中所謂「對香港恢復行使主權」的「恢復」根本無從談起，並且只是一個猜想。
Before PRC had officially become a country, the British government acquired the sovereignty of Hong Kong from the Qing Dynasty Empire in accordance with the international law. On the other hand, the PRC has never inherited any equity form the Qing Dynasty Empire. Thereby, in the Sino-British Joint Declaration, the statement that the Government of the People's Republic of China will “resume” the exercise of sovereignty over Hong Kong has no legal base, and it is nothing more than claim.

中華民國已放棄香港的主權
The Republic of China (ROC) has given up on the sovereignty over Hong Kong

1898年6月9日，清帝國與大英帝國簽訂《展拓香港界址專條》借出新界及鄰近離島99年予大英帝國。1899年11月16日，根據《中法互訂廣州灣租界條約》清帝國出租廣州灣予法國，為期99年。
On 9th June 1898, the Qing Dynasty and the British Empire signed the Second Convention of Peking, leasing the territories north of what is now Boundary Street and south of the Sham Chun River, and the surrounding islands, later known as the "New Territories" to the United Kingdom for 99 years rent-free. On 16th November 1898, according to the Sino-French lease treaty of Guangzhouwan, the Qing empire leased Guangzhouwan to France for 99 years.

1943年1月11日，中華民國與大英帝國在重慶簽署《中英關於取消英國在華治外法權及其有關條約與換文》（Sino-British Treaty for the Relinquishment of extra-territorial rights in China）中，大英帝國完全放棄了所有從《南京條約》中取得的治外法權，唯完全沒有處理《南京條約》中關於香港島割讓及其他條約關於「九龍」、「新界」的事宜。與之相反，1945年8月18日，中華民國根據《中華民國國民政府與法國臨時政府交接廣州灣租借地條約》終止租界條約並獲得廣州灣主權。
On 11th January 1943, with the Sino-British Treaty for the Relinquishment of extra-territorial rights in China signed The Republic of China (ROC) and the British Empire signed in Chongqing, the British Empire had already given up on all the extraterritoriality acquired from the Treaty of Nanking, but not handling the issues related to the cession of Hong Kong islands and other treaties relating to Kowloon Peninsula and the New Territory of Hong Kong. On the contrary, on 18th August 1945, The ROC had ended the lease treaty acquired the sovereignty of Guangzhouwan, according to Guangzhouwan lease treaty between the ROC and the temporary government of France.

法國、英國及中華民國均為二戰戰勝國，三國更屬同盟關係。在完全沒有武力或武力威脅下，中華民國卻只終止法國的廣州灣租界條約，而沒有終止英國的香港新界租約。明顯地，中華民國是放棄了新界以及整個香港的主權申索。
The French Republic, the British Empire and the ROC were the winning parties in the WWII and they were the alliance. Without the use of force or the threat of force, the ROC terminated the Guangzhouwan lease treaty with France, but not the Hong Kong New Territory Lease Treaty with the British Government. Apparently, the ROC had already renounced the claim of sovereignty of New Territory and Hong Kong.

另一方面，在1943年11月23日期間美國總統羅斯福、英國首相邱吉爾及中華民國國民政府軍事委員會委員長蔣介石在埃及開羅召開會議，商討二戰後局勢，史稱「開羅會議」。開羅會議後，三國發表開羅宣言，其中指「三國並不為本身而貪求得益，並且沒有擴張領土的意圖」。換句話說，中國民國及大英帝國均不同意改變戰前的領土，即香港的主權及領土均屬英國，而不屬於中華民國。
On the other hand, on 23th November 1943, the U.S. president Franklin Delano Roosevelt, Prime Minister of the United Kingdom Winston Churchill and the Chairman of Military Affairs Commission of the ROC convened a meeting in Cairo in Egypt. After the meeting, the three countries made the Cairo Declaration: They covet no gain for themselves and have no thought of territorial expansion. In other words, both the ROC and the British Empire disagreed on any change of territory before the war, which means the sovereignty of Hong Kong belongs to the United Kingdom, instead of the ROC.

其後邱吉爾拒絕把香港交給中華民國，並指「必須踏過我的屍體才能把香港從大英帝國中取走」（”Hong Kong would be removed from British Empire “over my dead body”）。
Churchill then refused to hand over Hong Kong to the Republic of China and said that "Hong Kong would be removed from British Empire “over my dead body."

即使《南京條約》及其他相關條約的正本在現今的台灣島也好，也不能改變中華民國放棄了香港主權的事實。
Even if the original of the "Nanjing Treaty" and other related treaties is on Taiwan now, it cannot change the fact that the Republic of China has abandoned Hong Kong's sovereignty..

其中的《南京條約》、《北京條約》的簽訂是由於清帝國於兩次戰爭中戰敗而簽訂的和約。根據時空性原則，大英帝國當時以戰爭後簽訂和約方式從清帝國取得的香港島及九龍半島領土是符合國際法的。
The signing of the "Nanjing Treaty" and "Beijing Treaty" was due to the defeat of the Qing Empire in two wars. According to the Principle of Intertemporal Law, the British Empire’s territory of Hong Kong Island and Kowloon Peninsula, which was acquired from the Qing Empire after the war, was in conformity with international law

值得注意的是，《展拓香港界址專條》是沒有發生仼何戰爭或武力脅迫下締結。當時清帝國一直奉行「以夷制夷」的政策，期望以西方不同國家的力量互相牽制。因此，《展拓香港界址專條》可說是清帝國的外交政策，而不受脅迫下而簽訂的。所謂「強租」的說法似乎沒有事實根據。
It is worth noting that the "The Convention Between Great Britain and China Respecting an Extension of Hong Kong Territory" was concluded without any war or force. At that time, the Qing Empire had always pursued the policy of "use other countries ' contradiction to restrict them" and expected the western countries to be mutually restrained. Therefore, the "The Convention" can be said to be the diplomatic policy of the Qing Empire, and it was not signed under duress. The so-called "forced rental" argument seems to have no factual basis.

中華人民共和國以武力脅迫大英國移交香港主權不合國際法
The People’s Republic of China using force to coerce Britain’s transfer of Hong Kong’s sovereignty did not conform to international law.

1972年，聯合國在沒有充份討論及在中華人民共和國的誤導下把香港從非自治領名單中剔除，但該事件並沒有令香港的主權在將來被交予中華人民共和國。之後，大英帝國是在中華人民共和國的武力脅迫下，被迫轉讓香港的主權。這種以武力脅迫方式取得領土的行為，在國際法中應屬無效。就「武力脅迫」而言，國際法並沒有狹義地指必須是脅迫簽署者或特定的對象，而只是要求武力脅迫是針對另一國的領土完整或政治獨立。
In 1972, without a thorough discussion and misled by the PRC, the United Nations did take out Hong Kong from the list of Non-Self-Governing Territories, but the incident did not make Hong Kong's sovereignty be handed over to the People's Republic of China. Later, the British Empire was forced to transfer Hong Kong's sovereignty under the coercion of the People's Republic of China. Such acts of acquiring territory by force coercion should be void in international law. As far as "military coercion" is concerned, international law does not narrowly mean that it must be a coercive signatory or a specific party, but only requires that the coercion of force is to be directed against the territorial integrity or political independence of another country.

前大英帝國首相戴卓爾夫人在回憶錄唐寧街歲月中提及在年與鄧小平會面的一幕，鄧小平非常強硬地威脅「若果我們喜歡的話，甚至明天就可以進入及取回香港」，而戴卓爾夫人只能無奈表示無法阻止鄧小平這樣做。
In the memoirs of the former prime minister of the British Empire, Mrs. Margaret Hilda Thatcher, mentioned the scene of the meeting with Deng Xiaoping in Downing Street, saying that Deng was very toughly threatening, "If we like, we can enter and retrieve Hong Kong tomorrow," and Mrs. Thatcher could only helplessly said that they could not stop Deng from doing so.

這是實在的武力威嚇，而非單純的外交姿態。為什麼呢？因為於1954年7月23日海南島對開公海上空，中華人民共和國解放空軍用拉-11型蘇制戰機擊落香港國泰航空一架有明顯標識的DC-4空中霸王客機，造成10死8傷慘劇，更於1967年7月8日派民兵越過沙頭角中英街邊界射殺香港警察，造成6死20傷（史稱「沙頭角槍戰」）。這些武力攻擊香港的史實紀錄都證明了1980年代中華人民共和國對大英帝國的武力威嚇是實在的。
This is real coercion of force, not a mere diplomatic gesture. Why? It is because on July 23, 1954, in the flight zone above the international waters near Hainan Islands, the People's Liberation Army of the PRC used the Lavochkin La-11 Soviet-made fighter aircraft to shoot down a clearly marked DC-4 aircraft from Hong Kong Cathay Pacific, causing a tragedy of 10 deaths and 8 injuries. On July 8, 1967, the PRC sent militiamen to shoot and kill the Hong Kong police on the border of Chung Ying Street in Sha Tau Kok, causing 6 deaths and 20 injuries (known as "Sha Tau Kok Shootout"). The historical records of these armed forces attacking Hong Kong prove that the military intimidation towards the British Empire in the 1980s was real.

關於聯合國從非自治領名單剔除香港
Regarding the United Nations removing Hong Kong from the list of Non-Self-Governing Territories
！聯合國必須負責！
!The United Nations is responsible
!

1972年3月8日，中華人民共和國首仼常駐聯合國代表黃華（Huang Hua）致函聯合國非殖民化特別委員會（Special Committee on Decolonisation）主席薩利姆，內容指：
In 8 March 1972, the first Permanent Representative to the United Nations from PRC, Huang Hua, sent a mail to Chairman of Special Committee on Decolonisation, Dr Salim Ahmed:

「香港、澳門是屬於歷史上遺留下來的帝國主義強加於中國的一系列不平等條約的結果。香港和澳門是被英國和葡萄牙當局佔領的中國領土的一部分，解決香港、澳門問題完全是屬於中國主權範圍內的問題，根本不屬於通常的『殖民地』範疇。因此，不應列入反殖宣言中適用的殖民地地區的名單之內。
Hong Kong and Macao are the result of a series of unequal treaties imposed on China by imperialism left over from history. Hong Kong and Macao are part of the Chinese territory occupied by the British and Portuguese authorities. Solving the problems of Hong Kong and Macao is entirely within the scope of China's sovereignty and does not belong to the usual "colonial" category. Therefore, it should not be included in the list of colonial areas to which the anti-colonial declaration applies.
就香港與澳門的問題而言，中國政府一直認為應在時機成熟時以恰當的方式解決。聯合國無權討論該等問題。由於上述理由，中國代表團反對把香港及澳門放進宣言所涵蓋的殖民地名單之中，並且要求錯誤描述香港及澳門為所謂『殖民領土』的字眼立即從特別委員會文件及所有其他聯合國文件中移除。」
As far as the problems of Hong Kong and Macao are concerned, the Chinese government has always believed that it should be resolved in an appropriate manner when the time is right. The United Nations had no right to discuss these issues. For the above reasons, the Chinese delegation opposed placing Hong Kong and Macao in the list of colonies covered by the Declaration and requested that the words "Hong Kong and Macao" as so-called "colonial territories" be immediately removed from the Special Committee documents and all other UN documents.

1972年6月，聯合國非殖民化特別委員會通過決議，向聯合國大會建議從非自治領名單中删去香港及澳門。1972年11月2日，第二十七屆聯合國大會召開會議討論，以99票贊成、5票反對及23票棄權通過2908(XXVII)號決議，而其效果就是從反殖民宣言中適用的殖民地地區名單中删除香港及澳門。
In June 1972, the UN Special Committee on Decolonization adopted a resolution to recommend to the UN General Assembly to delete Hong Kong and Macao from the list of Non-Self-Governing Territories. On November 2, 1972, the twenty-seventh session of the UN General Assembly held a meeting to adopt resolution 2908 (XXVII) with 99 votes in favour, 5 against and 23 abstentions. The effect was to take out Hong Kong and Macau from the list of colonial districts from the anti-colonial declaration.

當時投下贊成票的包括中華人民共和國、蘇聯、菲律賓及新加坡等，投下反對票的國家為美國、英國、法國、葡萄牙及南非，而投棄權票的包括澳洲、加拿大、日本、新西蘭、瑞典及菲濟等，其中菲濟、瑞典及委內瑞拉對此項決定有所保留。
Those who voted in favor at the time included the People’s Republic of China, the Soviet Union, the Philippines, and Singapore. The countries that voted against were the United States, the United Kingdom, France, Portugal, and South Africa, while the abstentions included Australia, Canada, Japan, New Zealand, Sweden, and the Philippines. Ji, etc., Fiji, Sweden and Venezuela have reservations about this decision.

事實上，2908(XXVII)號決議並不是重點辯論香港的問題，而是捆綁式地與納米比亞、南羅德西亞及其他地方的問題一起表決。香港的特殊情況是被聯合國所忽視。2908(XXVII)號決議影響香港的原因是其接納了非殖民化特別委員會報告，但該167頁的報告只有一段提及香港及有一頁附錄刊載黃華致函聯合國非殖民化特別委員會的書信。因此，當時香港被剔出非自治領名單是沒有經聯合國大會充分討論的。
In fact, resolution 2908 (XXVII) is not a matter of focusing on Hong Kong, but is a bundling vote with issues in Namibia, Southern Rhodesia and elsewhere. The special circumstances of Hong Kong were ignored by the United Nations. The reason for resolution 2908 (XXVII) affecting Hong Kong was that it accepted the report of the Special Committee on Decolonization, but the 167-page report contained only one paragraph referring to Hong Kong and a one-page appendix containing a letter from Huang Hua to the United Nations Special Committee on Decolonization. Therefore, the fact that Hong Kong was removed from the non-self-governing list at that time was not fully discussed by the UN General Assembly.

建議：向聯合國（United Nations）致函，要求聯合國重新審理1972年香港被剔出非自治領名單事宜，並交代當年的審議過程會否過於草率，竟將香港跟納米比亞、南羅德西亞及其他地方的問題綑綁於 2908（XXVII）號決議案一同審議。
Recommendation: Send a letter to the United Nations asking the United Nations to re-examine the issue of Hong Kong being excluded from the non-self-governing list in 1972, and explain whether the deliberation process in that year would be too hasty to bring Hong Kong to Namibia, South Rhodesia and other places bundled with the resolution 2908 (XXVII).
《中英聯合聲明》違反住民自決原則
The Sino-British Joint Declaration violates the principle of self-determination

在中華人民共和國武力脅迫下，英國被迫簽訂《中英聯合聲明》並割讓香港予中華人民共和國，這本身已經是違反國際法。英國亦沒有把事件交付國際法庭處理（行駛其爭議管轄權Contentious Jurisdiction ）。
Under the coercion of the People’s Republic of China, the United Kingdom was forced to sign the Sino-British Joint Declaration and cede Hong Kong to the People’s Republic of China, which itself is a violation of international law. The United Kingdom also did not deliver the incident to the International Court of Justice (driving its contentious Jurisdiction).

在整個商議及簽訂《中英聯合聲明》的過程中，雙方均完全沒有讓香港住民民選代表的參與。其後由中華人民共和國制訂的《基本法》，更未經香港全民公投或普選議會通過。
During the entire negotiation and signing of the Sino-British Joint Declaration, both parties did not have the participation of elected representatives of Hong Kong residents. The Basic Law, which was later enacted by the People’s Republic of China, was not passed by the Hong Kong referendum or the general election.

若果《中英聯合聲明》的領土轉讓因違反國際法而無效，則中華人民共和國現時未有合法地獲得香港的主權。
If the territorial transfer of the Sino-British Joint Declaration is invalid because it violates international law, the People’s Republic of China does not currently have the legal right to obtain Hong Kong’s sovereignty.

由於香港現時已符合國際法中國體（Statehood）的標準，故有權根據「住民自決原則」公投自決前途。
Since Hong Kong is now in compliance with the standards of the International Law of the State, it has the right to vote for the future of self-determination in accordance with the "People's Self-Determination Principle".

若果一個地區符合非自治領土（Non-self Governing Territories）的標準，則該地區的住民是有權援引「住民自決原則」。香港在以前曾經一度被納入聯合國非自治領土名單中，故被強行剔除於名單外是未經住民同意下，由別國剝權權利的野蠻行為。
If a region meets the standards of the Non-self Governing Territories, the residents of the region have the right to invoke the "resident self-determination principle." Hong Kong was once included in the list of non-self-governing territories of the United Nations. Therefore, it was forcibly excluded by the PRC from the list to be a barbaric act of depriving rights from other countries without the consent of the residents.

不嬲UN都係垃圾
我永遠唔會原諒UN班死左膠

自第二次世界大戰後，聯合國要求英國、法國、葡萄牙、荷蘭等國把其管有的殖民地的資料交予聯合國，以列入「非自治領土」名單中，而香港及澳門亦一度列入其中。即使英國及直布羅陀政府均希望把直布羅陀從該名單中剔除，但因為西班牙的反對，直布羅陀至今仍然名列其中。
Since the Second World War, the United Nations had asked the United Kingdom, France, Portugal, the Netherlands and other countries to submit information on the colonies they possessed to the United Nations for inclusion in the list of "non-self-governing territories", and Hong Kong and Macao were once included. Even though the British and Gibraltar governments want to remove Gibraltar from the list, Gibraltar is still among them because of Spanish opposition.

在列入「非自治領土」名單後，母國有責任讓領地的住民達至充分自治，即讓該領地的住民選擇：
After being included in the list of "Non-Self-Governing Territories", the home country has the responsibility to allow the residents of the Territory to achieve full autonomy, that is, to allow the residents of the territory to choose:

（一）成立獨立自主國；
(1) Establishing an independent state;

（二）透過民主程序作出自由抉擇，以與一獨立國自由結合，並可有經由憲法規定的程序變更該領土地位之自由，而領土之內部組織不受外界干涉；
(2) Making free choices through democratic procedures to freely integrate with an independent State and having the freedom to change the status of the Territory through constitutional procedures, while the internal organization of the Territory is free from outside interference;

（三）在兩個人民完全平等的原則下，透過民主程序作出負責之抉擇及自由表示意願，以與另一獨立國合併。
(3) Under the principle of full equality between the two peoples, through democratic procedures, making a choice of responsibility and expressing their will to freely merge with another independent country.

近代歷史上，非列於聯合國非自治名單內也可以自決獨立，最後成為獨立主權國家。1919年，26個愛爾蘭郡根據《英愛和平條約》（Anglo-Irish Treaty）獨立，並由民選愛爾蘭議會追認該條約，成為今天的愛爾蘭共和國。1991年克羅地亞及斯洛文尼亞舉行獨立公投，根據支持獨立佔多數的結果，單方面宣佈脫離南斯拉夫獨立。
In modern history, non-listed on the non-autonomous list of the United Nations can also be self-determined and independent, and finally become an independent sovereign state. In 1919, 26 Irish counties were independent under the Anglo-Irish Treaty and were ratified by the elected Irish Parliament as the Republic of Ireland today. In 1991, Croatia and Slovenia held an independent referendum and unilaterally declared independence from Yugoslavia in accordance with the results of support for the majority.

建議：向國際法院（International Court of Justice）致函，希望法院重新審理香港住民自決原則，及《中英聯合聲明》的合法性。
Recommendation: Send a letter to the International Court of Justice, hoping that the court will re-examine the principle of self-determination of Hong Kong residents and the legitimacy of the Sino-British Joint Declaration.

太強了～ 興建議巴打開個新 post 推上熱門～～～！！！

我都幫手整下文宣先～（未有idea）諗下先～

其實係朋友夾手夾腳translate
仲有兩大段，係撚咁斷線

香港符合《蒙特維多國家權利及義務公約》中「國家」的定義
Hong Kong meets the definition of "country" in the Monteverde Convention on the Rights and Duties of the State

-香港擁有永久的人口
-香港擁有已界定的領土
-香港擁有本身的政府
-香港具獨立的法理基礎
-香港能與其他國家建立關係的能力
- Hong Kong has a permanent population
- Hong Kong has a defined territory
- Hong Kong has its own government
- Hong Kong has an independent legal basis
- Hong Kong's ability to build relationships with other countries

-1991年起，香港獨自成為跨政府的「打擊清洗黑錢財務行動特別組織」（Financial Actions Task Force，簡稱FATF）的正式成員（Full Member），與當時的宗主國英國的會藉分開，並且屬同等地位。中華人民共和國則屬至 2007年6月28日才成為該組織的正式成員，而其會藉亦與香港分開。
-Since 1991, Hong Kong has become a full member of the cross-government Financial Actions Task Force (FATF), and it has been separated from the then governorate of the United Kingdom. . The People's Republic of China became a full member of the organization until June 28, 2007, and its association was also separated from Hong Kong.

-香港獨自與美國簽訂《外國賬戶稅務合規法案》（Foreign Account Tax Compliance Act，簡稱 FATCA）協議，以協助美國阻止國民避逃繳稅。
- Hong Kong alone signed a Foreign Account Tax Compliance Act (FATCA) agreement with the United States to help the United States prevent nationals from evading taxes.

-香港具實際的外交權力。《基本法》第13條聲稱，中央政府負責管理與香港有關的「外交事務」（Foreign Affairs），並授權特區政府依法自行處理有關的對外事務（External Affairs）。中華人民共和國是用字詞去蒙蔽香港人，令香港人錯誤以為自己真的沒有外交權力及實力。如果某個政府真的是行使外交權力的話，是不會因某些文件寫這種權力不被稱為「外交」及應被稱為「對外事務」而改變其性質的。
- Hong Kong has practical diplomatic power. Article 13 of the Basic Law states that the central government is responsible for the management of "foreign affairs" related to Hong Kong and authorizes the SAR Government to handle the relevant external affairs in accordance with the law. The People’s Republic of China used words to deceive Hong Kong people, making Hong Kong people mistakenly believe that they really do not have diplomatic power and strength. If a government really exercises diplomatic power, it will not change its nature because certain documents are not called "diplomatic" and should be called "foreign affairs."

-香港具有半外交地位的經濟貿易文化辦事處。香港在華盛頓、倫敦、東京、柏林、台北、新加坡、紐約、多倫多、三藩市、日內瓦、布魯塞爾及悉尼均設有經濟貿易文化辦事處。辦事處的運作完全獨立於中華人民共和國及設於該國使館以外的獨立建築中，是香港駐外國的代表機構及負責香港與外國的官方聯繫。雖然被稱作辦事處，但除宣戰及領事保護等事宜外，其職能幾乎等同大使館。
- Hong Kong's economic and trade cultural office has a semi-diplomatic status. Hong Kong has economic, trade and cultural offices in Washington, London, Tokyo, Berlin, Taipei, Singapore, New York, Toronto, San Francisco, Geneva, Brussels and Sydney. The operation of the office is completely independent of the People's Republic of China and independent buildings located outside the country's embassy. It is the representative office of Hong Kong in foreign countries and is responsible for the official links between Hong Kong and foreign countries. Although it is called an office, its functions are almost identical to embassies except for matters such as declaration of war and consular protection.

-香港具有授予外國外交特權及割免的權力
- Hong Kong has the power to grant foreign diplomatic privileges and waiver

-香港直接與主權國元首交涉及對主權國制裁。2010年8月23日，菲律賓馬尼拉發生鎗手挾持一個香港旅行團事件。下午約4時，時仼香港行政長官曾蔭權親自致電菲律賓總統阿基諾三世交涉，而接聽的總統府幕僚要求曾蔭權轉為致電菲律賓外長羅慕洛，但被曾蔭權拒絕。24日傍晚，阿基諾三世回覆曾蔭權電話，親自向他致歉。
- Hong Kong’s direct confrontation with sovereign heads involves sanctions against sovereign states. On August 23, 2010, a gunman in Manila, Philippines, held a Hong Kong tour. At about 4 pm, the Chief Executive of Hong Kong, Mr Donald Tsang, personally called the President of the Philippines, Aquino III, and the presidential staff of the president asked Donald Tsang to call the Philippine Foreign Minister Romulo but was rejected by Donald Tsang. On the evening of the 24th, Aquino III responded to Donald Tsang’s call and personally apologized to him.

-香港擁有獨立的貨幣
- Hong Kong has an independent currency

-香港擁有獨立的立法權及司法管轄區
- Hong Kong has independent legislative power and jurisdiction

-香港具獨立而有效的邊境管制。
- Hong Kong has independent and effective border control.

建議：向美洲國家組織 （Organization of American States）致函，希望該組織讓香港成為旗下的成員國。
Recommendation: Send a letter to the Organization of American States, hoping that the organization will make Hong Kong a member.

.《蒙特維多公約》第十一條
「締約國各方明確其各自行為規則的確切義務是不承認以訴諸或威脅訴諸武力；或以威脅外交代表；或以其他任何有效的強制措施所獲得的領土。」
Article 11 of the Monteverde Convention

"The exact obligation of the parties to a party to clarify their respective rules of conduct is to not recognize the resort to resort to or threaten to resort to force; or to threaten diplomatic representation; or to acquire territory acquired by any other effective enforcement measure."

香港軍事防衛歷史
Hong Kong military defense history

香港人對香港的防務一直有一些錯誤的觀念，包括「香港沒有軍隊」、「香港沒有人投身軍隊」及「香港軍事上不能防守」。
Hong Kong people have always had some wrong ideas about Hong Kong's defense, including "no army in Hong Kong", "no one in Hong Kong is committed to the army" and "Hong Kong is not defensive in the military."

皇家香港軍團（義勇軍）（Royal Hong Kong Regiment Volunteers）是一支香港人的志願役後備軍，大部分成員是在工餘時間接受軍事訓練及隨時接受徵召。義勇軍在 1941 年抵抗日本侵略香港保衛戰中，總動員參戰官兵超過 2000 人，其中更有就讀香港大學的香港學生參戰陣亡。在1995年，義勇軍解散時軍力仍有近 1000 人，其中包括女兵。早期義勇軍的成員以居港英藉及歐藉人士為主，只有少數香港人。然而，在二戰後香港人的成員人數上升。義勇軍是一支輕兵偵察部隊，其成員接受的訓練包括步鎗及機槍射擊、迫擊砲、空降突擊等項目，使用英式裝備，更曾參與邊境埋伏堵截非法入境者、鎮壓共黨暴動及鎮壓越南船民暴動的行動。
The Royal Hong Kong Regiment Volunteers is a Hong Kong volunteer reserve army. Most of the members receive military training and receive recruitment at any time during their spare time. In 1941, the Volunteers resisted Japanese aggression against Hong Kong and mobilized more than 2,000 officers and men, including Hong Kong students studying at the University of Hong Kong. In 1995, when the Volunteers were disbanded, there were still nearly 1,000 military forces, including female soldiers. The members of the early Volunteers were mainly resident in Hong Kong and borrowed from Europe, and only a few Hong Kong people. However, the number of Hong Kong people rose after World War II. The Volunteer Army is a light reconnaissance unit. Its members receive trainings including rifle and machine gun shooting, mortars, airborne assaults, etc., using British equipment, and even participating in border ambushes to intercept illegal immigrants, suppressing communist riots and repression. The action of the Vietnamese boat people riots.

已經背好

香港華藉英兵的正式名稱是香港軍事服務團（The Hong Kong Military Service Corps），其前身為1948年1月成立的香港華人訓練分隊。香港華藉英兵是駐港英軍編制下的部隊，屬於志願役正規軍，而成員皆是職業軍人。香港華藉英兵而訓練則與英國正規軍相同甚至更優良，令他們多次於英國陸軍射擊賽中取得全場總冠軍。1991年，華藉英兵到塞浦路斯執行聯合國維持和平仼務。1996年，華藉英兵解散，部份退伍成員組成「華藉英兵（水雷炮）樂善會」，成為註冊慈善機構，後改名為「香港樂善會」。
The official name of Hong Kong China's British soldiers is The Hong Kong Military Service Corps, formerly known as the Hong Kong Chinese Training Team established in January 1948. The Hong Kong Chinese Lenders are the troops under the British army in Hong Kong. They belong to the regular army of volunteers and the members are professional soldiers. Hong Kong's Chinese training with the British soldiers is the same or even better than the British regular army, making them many times in the British Army shooting competition to win the overall championship. In 1991, China borrowed British troops to go to Cyprus to carry out UN peacekeeping operations. In 1996, China was disbanded by British soldiers. Some of the retired members formed the "Hua Lian Ying Bing (Thunder Gun) Leshan Society" and became a registered charity. Later, it was renamed "Hong Kong Leshan Club".

在1970年，皇家香港輔助空軍從香港防衛軍中獨立成軍，配備美國、英國及法國製的先進直升機及定翼機。直至1993年，皇家香港輔助空軍改組為政府飛行服務隊，至今仍一直執行仼務。
In 1970, the Royal Hong Kong Auxiliary Air Force formed an independent force from the Hong Kong Defense Forces, equipped with advanced helicopters and fixed-wing aircraft from the United States, Britain and France. Until 1993, the Royal Hong Kong Auxiliary Air Force was reorganized into a government flight service team, and it has been performing duties until now.

香港事實上擁有軍隊，而香港人亦參軍，但香港又是否能夠防守呢？在二戰時，香港醉酒灣防線被譽為「東方馬奇諾防線」，連日軍在戰前也認為難以在短時間內攻陷。英軍以13000人防衛香港約1000平方公里的土地，而只得316平方公里的馬耳他島則以近雙倍人數去防守。
Hong Kong actually has an army, and Hong Kong people also join the army. But can Hong Kong defend it? During World War II, the Hong Kong Drunk Bay defense line was hailed as the "Oriental Maginot Line". Even the Japanese army thought it was difficult to capture it in a short time before the war. The British army defended Hong Kong with about 1,000 square kilometers of land with 13,000 people, while the island of Malta with only 316 square kilometers was defended by nearly double the number of people.

真係好撚勁～～～好感動～～～

屌 我呢啲薯仔
做到幾多咪幾多
都係幫朋友分享出黎
一陣做完野睇下開唔開得切新post.

感激～我p仔一名，咩都推唔起，好彩各位幫我拖～

聽熟未？ 距離美國領事館大合唱仲有3日咋

push 2

各地區連儂牆要人，文宣大量要大人
解釋清楚！！！

全民抗爭，長久戰、拖垮邪惡、打倒腐敗

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪、減少淘寶
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點咆哮！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一個post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit)
Twitter 共識頻道

5. 不要說推，試著將呢段訊息copy and paste嚟推post

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 每星期做孝子，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 每星期去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股、少掂中港股票
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.05

一句到尾啦，OP幾時出世，97前點解唔出聲，民煮回西你有冇份推？？？！！！

尤其係，你講嘅法律觀點點解當年大狀大愛支馬丁唔屌過，有心定扮傻？？

而我呢庭70後都係得97後先開始聽

大力推

大大力推呀

求求唔係P牌嘅巴絲幫我推三下

P牌自己推唔到等運到

求求唔係P牌嘅巴絲幫我推三下

中華民國冇放棄過香港主權，1943年《平等新約》純粹係基於當時政治環境而擱置香港問題，但從未宣示放棄。往後無論係蔣經國年代簽《聯合聲明》，定係李登輝年代香港主權移交，中華民國政府都多次宣示過擁有香港主權

判林鄭落地獄
光復香港秩序

肛犬：

別再喱係電視後面，敢就走出黎攞出CCTV之類証據黎証明831冇人死冇人重傷囉仆街共狗！！！

必問：

有幾倍OT收，係咪仲要"好合理要屌埋女示者"咁辛苦？？？

民主訴求，缺一不可；

以眼還眼，鷹犬全鎖；

有錯企定，即決勿拖！

民主斬件，仲當我傻！

屌你老母，未贏收科？

除非你係個班那埋護照旁身嘅扮民霸權，永續利益獨賣囉！！！

推啦屌

再推！ 香港自治！

仲有！CCTV 唔止 8.31晚，仲有 9.1 凌晨！

仲有！CCTV 唔止 8.31晚，仲有 9.1 凌晨！

仲有！唔止 8.31晚，仲有 9.1 凌晨！

仲有！唔止 8.31晚，仲有 9.1 凌晨！

仲有！唔止 8.31晚，仲有 9.1 凌晨！

仲有！唔止 8.31晚，仲有 9.1 凌晨！

仲有！唔止 8.31晚，仲有 9.1 凌晨！

仲有！唔止 8.31晚，仲有 9.1 凌晨！

仲有！唔止 8.31晚，仲有 9.1 凌晨！

仲有！唔止 8.31晚，仲有 9.1 凌晨！

仲有！唔止 8.31晚，仲有 9.1 凌晨！

仲有！唔止 8.31晚，仲有 9.1 凌晨！

仲有！唔止 8.31晚，仲有 9.1 凌晨！

仲有！唔止 8.31晚，仲有 9.1 凌晨！

仲有！唔止 8.31晚，仲有 9.1 凌晨！

Tuuuuu

推呀 香港自決

推！
我真係唔想再under中共做特區，成世帶著「終國人」呢個名號

唔知到時公投 有幾多藍屍會真係投共?
佢地口裏說不 身體最誠實

根本就係！當d財產離曬岸 見真章

ching 好波
但grammar我唔知有冇錯到

唔緊喇～譯得好好 有用就拎去～